# 机遇与随机性 versus randomness (Antony Eagle)

## 机遇与随机性 versus randomness (Antony Eagle)

_首次发表于 2010 年 8 月 18 日星期三；实质性修订于 2018 年 2 月 8 日星期四_

随机性，正如我们通常所认为的，存在于某些结果偶然发生，无法预测或是偶然发生。这三个后者概念都是不同的，但都与概率有某种紧密联系。众所周知，概率有许多种类：主观概率（“信念程度”），证据概率和客观机会等（Hájek 2012），我们可以探讨随机性与这些概率种类之间的联系。在这篇文章中，我们专注于随机性与机会或物理概率之间的潜在联系。人们通常使用“随机”这个词的方式与“有机会的”几乎可以互换，这表明了这个常见命题——这是我们讨论的一个有用主张：

**(CT)**

某事是随机的，当且仅当它是偶然发生的。

《常见命题》，以及它所提出的随机性和偶然性之间的密切联系，似乎也得到了科学文献的支持，就像这个关于进化的畅销教科书中的例子一样（为了更好地说明，还加入了不可预测性的概念）：

科学家使用机会或随机性一词，指的是当物理原因可能导致多种结果时，在任何特定情况下我们无法预测结果会是什么。(Futuyma 2005: 225)

一些哲学家无疑同样受到这种不经思考的省略的影响，但其他人则有意地将机会和随机性联系在一起。Suppes 赞许地介绍

> 宇宙本质上是具有概率特征的观点，或者用更口语化的语言来说，世界充满了随机事件。(Suppes 1984: 27)

然而，在我们对机遇和随机性的技术和哲学理解方面取得了一些进展，这开辟了一个可能性，即在普通和科学用法中机遇和随机性之间的轻松转换——这种转换如果被《常识论》的真理所证实，将是非常误导人的。本条目将尝试阐明这些发展，并澄清机遇和随机性之间的差异，以及它们在应用中重叠的领域。它还将旨在澄清机遇和随机性与该领域中其他重要概念的关系，特别是决定论和可预测性（它们本身经常容易混淆）。

如果《常见论点》不正确，普通用法具有误导性，那么在哲学上将会产生重要的后果。例如，直觉上似乎认为，如果一个事件是真正随机的，那么它就无法解释（如果事件有原因发生，那它就不是真正随机的）。因此，当涉及到真实机会时，概率解释的可能性似乎受到了削弱。然而，这种悲观的结论只是在假设的基础上才成立，这个假设源自于《常见论点》，即所有机会性结果都是随机的。另一个有趣的案例是统计推断中随机抽样的作用。如果随机性需要机会，那么除非实验设计涉及在选择对象时涉及真正的机会，否则基于对大量人口进行“随机”抽样的统计推断将是无效的。但是，随机抽样的理由可能并不需要随机抽样——只要我们的样本具有代表性，那些统计推断可能是可靠的。但在这种情况下，我们将处于一个奇怪的境地，随机抽样与随机性关系不大，而基于随机抽样的信念的任何理由，目前认为随机性提供的理由都需要被其他东西取代。

一个具有相当哲学意义的最后案例是客观概率的频率主义方法，它声称（粗略地）结果的机会性是在适当一系列结果中的频率（Hájek 2012 §3.4）。为了避免将完全规律的重复结果归类为机会性，像冯·米塞斯（1957）这样的频率主义者提出要求结果系列应该是随机的，没有模式或顺序。频率主义可能会与《常见论点》一起失败：如果有可能出现机会性结果而没有随机性，那么两者都将失败。

常见论点对所有三个例子都至关重要。由于概率解释被广泛接受是合法的，随机抽样不需要真正的机会（尽管可以帮助），并且频率主义陷入严重困境（Hájek 1997），因此常见论点已经受到一些压力。但我们必须对其进行更仔细的审查，以澄清这些论点是否成功，以及说某个事件或过程是随机或具有机会性到底意味着什么。尽管进一步发展这种性质的后果不是本条目的主要目的，但希望这里所说的内容可以帮助澄清围绕机会和随机性的这些及其他棘手问题。

* [1. 机会](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#Chan)
* [1.1 ‘单例’机会和机会过程](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#SingCaseChanChanProc)
* [1.2 物理学和机会](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#PhysChan)
* [2. 随机性](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#Rand)
* [2.1 产品随机性：随机序列最有可能](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ProdRandRandSequMostLike)
* [2.1.1 随机性和赌博系统—冯·米塞斯的观点](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#RandGambSystMiseAcco)
* [2.1.2 随机性和有效测试：马丁-勒夫随机性](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#RandEffeTestMartLofRand)
* [2.2 产品的随机性：随机序列最无序](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ProdRandRandSequMostDiso)
* [2.2.1 科尔莫哥洛夫复杂性和随机性](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#KolmCompRand)
* [2.2.2 前缀无关 Kolmogorov 复杂性](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#PrefFreeKolmComp)
* [2.3 Schnorr 定理：Kolmogorov 和 ML-随机性相符](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#SchnTheoKolmMLRandCoin)
* [3. 常见命题的细化](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#CommThesRefi)
* [4. 无随机性的机会](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ChanWithRand)
* [4.1 不代表性结果序列](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#UnreOutcSequ)
* [4.2 参照类问题](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#RefeClasProb)
* [4.3 偏见](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#Bias)
* [4.4 依赖：随机性对历史漠不关心](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#DepeRandIndiHist)
* [4.5 伪随机序列](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#PseuSequ)
* [5. 无机会的随机性](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#RandWithChan)
* [5.1 短序列](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ShorSequ)
* [5.2 混沌动力学](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ChaoDyna)
* [5.3 古典不确定性](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ClasInde)
* [5.4 无放回抽样](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#DrawWithRepl)
* [6. 保存论文：机会和随机性的替代概念](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#SaviThesAlteConcChanRand)
* [6.1 产品机会](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ProdChan)
* [6.2 过程随机性：认识论理论](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ProcRandEpisTheo)
* [7. 确定性、机遇和随机性](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ChanRandDete)
* [7.1 概率和确定性](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ChanDete)
* [7.2 随机性和确定性](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#RandDete)
* [8. 结论](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#Conc)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#Bib)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#Rel)

***

### 1. 机遇

要搞清楚偶然性和随机性之间的联系和区别，首先最好对偶然性和随机性的含义有一些了解。有趣的是，哲学关注的焦点更多地集中在偶然性上而不是随机性上。这很可能是普遍性命题的结果。无论其来源如何，我们可以援引哲学文献中对偶然性必须是什么样的事物存在着相当大的共识。

Carnap（1945）区分了两种概率观念，认为两者在科学上都很重要。他的“概率 1”对应于一个认识论概念，现在通常被解释为_证据_概率（沿用 Carnap 自己的说法），或者作为_信念_或信仰程度。这与 Carnap 的“概率 2”形成对比，后者是一种非认识论客观概率的概念，更为人所熟知的是_偶然性_。

有许多哲学观点实际上是什么构成了机会的基础，作为生产“解释”的哲学小工业的一部分 - 真正的，概率的还原分析或说明。在这方面，我们至少有莱希巴赫（1949 年）和冯·米塞斯（1957 年）的_频率_理论（卡尔纳普自己对概率的解释是基于频率），波普尔（1959 年）和吉尔（1973 年）的_倾向_理论，以及许多更近期的观点，特别是刘易斯（1994 年）关于机会的“最佳系统”理论（另请参见洛厄尔 2004 年）。关于这些观点中哪一个是正确的，甚至是否有任何一致意见；可以确定的是，提到的这些观点都面临着在充分解释机会方面的困难。前面提到的共识并不在于什么实际上扮演了机会的角色，而是关于决定该角色是什么的约束。

之所以会有这样的共识，是因为“机会”不是一个技术术语，而是一个在相当熟悉的情况下使用的普通概念（例如，机会游戏，复杂且不可预测的情景，大量类似事件的集合等）。英语母语者在何时将“机会”应用于特定情况上有广泛的共识，这种共识至少表明有相当多关于机会的普通信念。我们无需将民间直觉的结果视为神圣不可侵犯，才能认识到这种普通信念为哲学对机会的解释提供了起点。可能最终会发现_没有_任何东西符合这些普通信念及其哲学概括所指出的角色，但即使在那种情况下，我们也会倾向于得出结论，即机会不存在，而不是我们关于机会必须是什么的普通信念是错误的。

以下是一些哲学家从关于机会的常见信念中提取出的理论原则的概述。 (在这样做时，我们自由地使用概率符号和概念；请参阅有关概率解释的条目，[Hájek 2012](https://plato.stanford.edu/entries/probability-interpret/)：[§1](https://plato.stanford.edu/entries/probability-interpret/#KolProCal)，以了解这些表达所需的背景概率理论。) 自概率哲学早期以来，已经广泛接受了两个这样的约束。首先，要求机会的数学应符合某些标准的概率数学理论，如科尔莫哥洛夫在 1933 年对概率演算的公理化（或类似的变体，如波普对条件概率的公理化）。其次，机会应是客观的：与心智无关，不是认识论的或证据的。但文献中已经阐明并捍卫了许多其他约束。 (Schaffer 2007：§4 包含了对机会角色的这些和其他约束的有用讨论。) 尽管这些原则被称为“我们对机会的了解”，但这不应被视为排除我们发现没有机会这种事物——相反，哲学共识是，如果有机会这种事物，它将（多多少少）符合这些约束。

* 机会应该调节（也就是说，它涉及规范理性信念的规范）以符合刘易斯的主要原则（Lewis, 1980）或他的新原则（Lewis, 1994; Hall, 2004）。其中 C 是一个合理的初始信念函数，而 E 是证据，主要原则（省略一些复杂性）是这样的：

**(PP)** C(p∣┌Ch(p)=x┐∧E)=x;

这个原则表明，理性的初始确信度应该将机会视为专家，对有关结果 p 的观点表示尊重，通过采纳相应的机会作为自己的条件信念度。新原则——用于处理 Lewis 的形而上学与 PP 之间一些问题互动的新原则主张以一种略有不同的方式推迟处理机会。这个新原则 NP 建议（或多或少）理性的初始确信度应该将机会视为专家，对结果 p 采取相应的条件机会，根据可接受的证据，将其作为对同一证据的条件信念度，就像在这个原则中一样（这一说法对应于 Hall 2004 年的方程 3.9；请参见他在第 102-5 页对一些重要限制条件的讨论，以及与 Lewis 1994 年 NP 公式的联系）。

> **(Chance-Analyst)** C(p∣┌Ch(p∣E)=x┐∧E)=x.

关于机会的非还原主义观点认为，机会是现实的独立基本特征，可以遵循 PP。采取还原主义观点的人认为，机会的价值完全由现实的其他特征确定（通常是频率和对称性，但机会通常受到它们的相当间接约束），出于技术原因（与破坏有关，请参阅补充[A.1](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/basic-chance.html#A.1)），通常被迫采用 NP，而作为对信念的规范，尽管在许多普通情况下，NP 和 PP 给出的建议非常相似。在任何情况下，这两个形式原则都使机会应该指导合理信念的直观合理想法得以具体化。\[[1](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/notes.html#note-1)]

* 机会应该与可能性联系起来。莱布尼茨声称概率是一种“分级可能性”，而近期的作者们在很大程度上也同意这一观点。特别是，似乎很明显，如果某种结果有一定的发生机会，那么这种结果发生是可能的。这种直觉已经在基本机会原则（BCP）中得到明确阐述（有关该原则的更多详细信息，请参见补充[A.2](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/basic-chance.html#A.2)）：

> 假设 x>0 并且 Chtw(A)=x。那么 A 在那些与时间 t 相匹配且满足 Cht(A)=x 的世界 w' 中至少是真实的。（Bigelow 等人，1993: 459）

但并不需要完全接受 BCP 的这个版本，才能支持机会和可能性必须相互关联的一般论点—关于这种主张的其他版本，请参见 Mellor（2000）；Eagle（2011）和 Schaffer（2007:124）的“实现原则”。

* 机会应该与实际频率相关联，至少在允许频率成为机会值的良好证据的程度上。这可能是通过机会与频率之间的某种直接联系，或者间接通过观察结果频率对通过主要原则（Lewis，1980:104–6）关于机会的确信度的影响。但机会不应该被等同于频率—因为一个公平的硬币可以产生任何序列的结果，所以无法将机会与观察频率等同起来。（尽管当投掷足够多次时，一个公平的硬币极有可能产生大致相等数量的正反面）。此外，即使相关过程的实例非常少，导致实际频率具有误导性或微不足道（例如，如果只有一个实际结果：Hájek 1997），某种结果的机会仍然存在。
* 在考虑频率和机会之间的关系时，并非任何频率都适用。所需的是在相关类似试验中的频率，具有相同类型的实验设置。这种试验中频率的相关性源于这样一个假设：在这种类似的试验中，存在相同的机会：世界内部的重复试验应具有相同的机会。这与“稳定试验原则”（Schaffer，2003：37ff）密切相关。机会附着于试验结果，但机会的物理基础在于试验设备或机会设置的物理特性。

有关所有这些原则的更多细节，请参阅此补充文件：

[关于机会的一些基本原则](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/basic-chance.html)

#### 1.1 ‘单例’ 机会和机会过程

机会，人们通常说，是“单例客观概率”。哲学家们对“单例”是什么意思并不是很清楚，术语有点误导，因为它错误地暗示多个案例可能对其机会的要求较小。该主张的最简化版本是，至少有时，一个结果可以有机会成为给定类型的过程或_试验_的一个实例的结果，即使没有该过程的其他试验发生。这就是我们所说的“单例”机会的含义。（更强的主张是，结果的机会是由单次试验的内在属性决定的。这种更强的主张与频率理论的标准版本相矛盾，如果这种更强的主张成立，机会和频率如何相互联系可能会很难理解。）一些人声称，单例机会不是客观概率的一部分；例如，冯·米塞斯（1957 年：第 11 页）指出，“概率的概念……仅适用于同一事件一次又一次重复发生的问题，或者同时涉及大量相同元素的问题。”然而，这是冯·米塞斯的一个理论判断，基于他认为解释单例机会存在困难；这不是从机会角色的内在约束中得出的判断。那又怎么可能呢？因为

> 无论我们喜欢与否，我们都有这个概念\[单例机会]。我们认为一个即将被抛掷的硬币有一定的机会正面朝上落下，或者一个放射性原子有一定的机会在一年内衰变，完全不管任何人对此持何种信念，也完全不管是否有其他类似的硬币或原子。作为哲学家，我们可能会发现客观机会的概念令人困扰，但这并不是否认其存在、合法性或必要性的借口。如果我们无法理解它，那对我们来说就更糟了。（刘易斯，1980 年：90）

一些上述讨论的约束需要单例机会的合法性。对频率主义对机会的解释的反对意见认为，如果实际结果的数量太少，频率可能会误传机会，这显然需要即使是由发生次数很少的一种试验导致的事件也存在非平凡的机会，甚至可能只能发生很少次数（Hájek 2009: 227–8）。由 BCP 及其变体揭示的可能性和机会之间的密切联系也需要存在单例机会。因为 BCP 要求，对于每个具有某种机会的事件，该事件具有相同机会并发生是可能的。如[A.2](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/basic-chance.html#A.2)中所述，这使得机会相对独立于发生频率，而这又需要单例机会。对于一些单一结果，例如，下一次投掷一个偏向正面⅔的硬币，只有很少的信任分配是合理的；在这种情况下，如果我们是理性的，我们应该对硬币正面朝上有⅔的信任。这种不均等分配的合理性不能通过对称性或漠不关心之类的任何事物来解释。只有当下一次投掷硬币正面朝上的单例机会为⅔时，其合理性才能通过 PP 来解释。此外，对理性信任的这种约束的存在应该有一个解释。因此，如果 PP 要发挥这种必要的解释作用，就需要单例机会。

然而，稳定试验原则与单例机会有着最密切的联系。因为它要求重复试验应该获得相同的机会，因此自然而然地认为机会是基于该试验的属性以及自然法则。即使那种试验只有一个实例，相同的法则仍然可能存在，而且在那种情况下应该分配完全相同的机会。因此，即使该类型事件只发生一次，也存在明确定义的机会。

这次讨论的结果是，机会是一个_过程_概念，而不完全由机会描述的表面语法赋予机会的结果的特征所决定。因为即使只有一次实际抛掷，硬币掷出正面的机会可以是 12，而它最终却是反面，那么这个机会肯定不能由“掷出正面”的结果特征来确定，因为这个结果并不存在。\[2] 机会必须根植于能够产生结果的过程的特征：硬币抛掷试验，包括硬币的质量分布、抛掷方式的细节，以及在这种情况下的背景条件和管理试验的法则。事件是否偶然发生是由产生它的过程决定的特征，而不是事件本身。硬币掷出正面并不能确定硬币是偶然掷出正面的，因为如果硬币只是朝上放置，而不是正常抛掷，我们得到的结果并非偶然。有时，结果事件的特征无法轻易与产生它的原因的特征分开，这些特征表征了产生它的过程。但这次讨论的结果是，即使在这些情况下，结果是否偶然发生是由导致它的过程的特性、发生的因果情况决定的，而不仅仅是某一特定事件是该过程的产物的事实。\[3]

#### 1.2 物理学与机会

存在机会吗？符合关于机会原则的最佳概率函数示例是我们最好的物理理论提供的那些。特别是，在放射性衰变和量子力学中出现的概率函数有一定的机会函数要求。在量子力学的正统方法中，对处于给定状态的系统的某些测量将不会产生代表该先前状态明确特征的结果（Albert 1992）。因此，例如，在确定的 y 自旋状态的系统上进行 x 自旋测量将不会产生反映某个先前 x 自旋状态的明确结果，而是有 0.5 的概率导致 x 自旋= +1 的结果，以及 0.5 的概率导致 x 自旋= -1 的结果。这些测量结果不能反映系统的任何先前条件是各种_无隐藏变量_定理的结果，其中最著名的是贝尔定理（Bell 1964；参见贝尔定理条目，[Shimony 2009](https://plato.stanford.edu/entries/bell-theorem/)）。贝尔定理表明，量子力学预测的概率，经过实验证实，用于对空间分离的两粒子纠缠系统进行自旋测量的概率不能等于两个独立的单粒子系统的联合概率。其结果是，纠缠系统不能被表示为具有确定先前 x 自旋状态的两个独立局部系统的乘积。因此，这些测量结果的概率不能被解释为反映我们对系统中隐藏质量的无知，以至于这些概率实际上是量子力学系统本身的基本特征。\[[4](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/notes.html#note-4)]

理解这一点的标准方法是，某种东西——在哥本哈根解释中是测量过程，或者在 GRW 理论中是自发坍缩——诱导了一个非确定性状态转换，称为_坍缩_，进入一个状态，在这个状态中，系统确实对于给定的特性处于确定状态（尽管先前不是）。这些转换概率完全由状态和坍缩过程决定，这使得这些概率符合稳定试验原则。标准量子力学模型明确允许两个处于相同状态的系统通过坍缩演化为任何在原始状态中具有非零先验概率的状态，这使得这些概率符合 BCP。而无隐藏变量定理强烈暗示，没有比机会更好的关于系统的信息来指导对未来状态的信任，这使得这些概率在 PP 中扮演正确的角色。统治状态转换的这些基本量子概率似乎是被称为机会的强有力候选者。

上述论点基本上使用了崩溃。崩溃作为量子状态演化的另一种规则存在具有争议，量子力学的一个丑闻是我们对于为什么崩溃（或测量）会导致基本概率没有令人满意的理解。但话虽如此，已经得到确认的概率理论的存在，这些理论不能合理地归纳为任何非概率性理论，这表明存在机会。 （尽管埃弗里特主义（“多世界”）计划最近开始获得信徒，从主观不确定性中产生量子概率，而不是以目前意义上的基本机会—请参阅 Barrett 1999；Wallace 2007。）实际上，这看起来是存在机会的最强有力的证据。因为如果我们最好的物理理论不涉及概率，我们就没有太多理由去假设它们，也没有太多理由去认为机会存在。当我们讨论经典物理学时，这将变得很重要（§[5](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#RandWithChan)）。经典物理学的传统观点，包括统计力学，认为它不涉及基本概率（因为状态转移动力学是确定性的），因此不是一个假设机会的理论（Loewer 2001）。[5](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/notes.html#note-5)在下文中，我们将检验这一观点，以及对这一传统观点的一些最近挑战。但是，至少有足够来自基础物理学的证据表明存在机会，以至于我们可以在这一点上将其作为一种可辩护的假设。

如介绍中所提到的，一些哲学家故意使用“随机”来表示“偶然”。在他们看来，一个随机过程是由偶然性所主导的，就像前一节所述。这产生了像这样的规定性定义：

> 我将随机与随机或偶然联系在一起，将随机过程视为一个不完全随意或无计划地运作，而是根据随机或概率法则运作的过程。（Earman 1986: 137）

这种随机性的过程概念是完全合法的，尽管有些多余。但对于我们的目的来说是不够的。它使平凡命题变得微不足道，因此既不是有趣的本身，也不适合支持一些人从中得出的关于解释或实验设计的有趣结论。此外，

另一方面，提出过程随机性的概念是不够的，因为它并不能涵盖所有随机性的情况。以过程随机性的一个明显案例为例，比如连续一千次抛硬币。我们非常有信心地期望至少抛出一个正面。但是由于这种结果有可能不会发生，即使发生了，它也被视为过程随机，这与我们通常对这种结果的看法不符，这种结果并不出乎意料，偶然或不可预测。我们可以寻找一些对过程随机性概念的改进，将“随机”一词保留给看起来更不规则的结果。但更好的方法，也是我们在本文中追求的方法，是区分产生结果的过程的随机性（我们规定为其是一个机会过程），以及该随机过程的_产物_的随机性。在刚才设想的情况下，我们有一个随机过程，而“在 1000 次抛硬币中至少出现一次正面”的结果并不是一个随机产物。

产品随机性的引入有助于我们理解一些熟悉的使用“随机”来描述给定重复过程的全部结果集的情况。这就是_随机样本_的随机性所在：它是对所抽样本的人口的无偏表示——这是整个样本的特性，而不是每个单独成员的特性。如果一个随机样本要发挥作用，它应该在涉及人口感兴趣的变量方面是不规则和杂乱的。我们不应该能够通过利用人口中个体的某些其他特征来预测样本的成员资格。 (因此，我们不应该能够通过使用“身高超过 180 厘米”之类的特征来猜测随机样本的可能成员资格。) 随机样本是指在代表从中抽取的基础人口方面是_典型_的，这反过来意味着——在理想情况下——它不会表现出在基础人口中没有体现的任何顺序或模式。

虽然许多随机样本将使用随机过程抽取，但不一定。例如，如果我们事先相信某人出生分钟的最后一位数字与其家庭收入无关，我们可以通过选择出生分钟以“7”结尾的人来抽取人们收入的随机样本，而这个选择过程并不随机。为了确保我们的样本是随机的，我们可能希望使用随机数字来决定是否将某个个体纳入样本；为此，已经制作了大量不显示任何顺序或模式的随机数字表（RAND Corporation 1955）。将随机性主要附加到结果集合的另一概念被称为_产品随机性_。

产品的随机性在科学推断中也起着重要作用。假设我们遇到一个新奇现象，并试图对其进行理论解释。我们所拥有的一切起点只是关于所发生事情的数据。如果数据非常规律和有模式，我们可能会尝试给出现象的确定性理论。但如果数据是不规则和混乱的——随机的，我们可能只能提出随机理论。由于我们无法依赖事先知道现象是否具有偶然性来发展对其的理论，因此能够直接表征数据是否随机非常重要，而不是通过事先了解背后的过程。我们可能认为我们可以通过检查数据来简单做到这一点——毫无疑问，缺乏模式将显而易见地展现给观察者？（我们可以假设无模式是随机性的有力证据，即使不是其必然结果。）然而，心理研究一再表明，人类在辨别模式方面表现不佳，他们会在完全随机的数据中看到模式，并且（事实上，出于完全相同的原因）在非随机数据中看不到模式（Gilovich 等，1985 年；Kahneman 和 Tversky，1972 年；Bar-Hillel 和 Wagenaar，1991 年；Hahn 和 Warren，2009 年）。因此，对一系列结果的随机性进行客观描述对于可靠的科学推断是必要的。

最初似乎给出对混乱和无模式的严格描述是一项无望的任务，更加困难的是，我们需要在不使用偶然性概念的情况下对其进行描述。（否则我们会使 CT 变得琐碎。）然而，在 20 世纪 70 年代早期达到高潮的_算法随机性_理论中的一系列数学发展表明，对一系列结果的随机性进行满意的描述是可能的。这个概念不仅在统计学和科学推断的基础中显示了其理论上的富有成果，而且还与信息理论和复杂性理论的发展相关。本节的任务是介绍对随机序列定义的数学方法，就像我们在前一节介绍了关于偶然性的哲学共识一样。然后，我们将能够评估常见论点，当使用理论上富有成果的偶然性和随机性概念进行明确定义时。

算法随机性的迷人数学对哲学家们来说大多是未知的。因此，我将在本条目中进行相当详细的阐述。更多技术上感兴趣的要点已被归入这份补充文件：

> [补充 B. 关于算法随机性的进一步细节](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/algorithmic-randomness.html)

大多数证明将被跳过，或被归类到这个补充文件中：

> [附录 C. 选定定理的证明](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/proofs.html)

更详细的讨论可以在引用的参考文献中找到。

在整个过程中，重点将放在一个简单的二进制过程上，该过程只有两种结果类型 O={0,1}。（这种简单过程的结果序列的随机性理论可以扩展到更复杂的结果集，但即使在问题“哪些二进制序列是产品随机的？”中也有很多有趣的内容。）_结果序列_是一组有序的事件，有限或无限，每个事件都属于 O 中的一种类型。因此，一个序列 x=x1x2…xk…，其中每个 xi∈O。所有_无限_二进制结果序列的集合被称为_Cantor 空间_。一个熟悉的例子是，结果形成 Cantor 空间的过程是一个无限独立抛硬币的序列，其中 1 表示正面，0 表示反面。下面的讨论中使用了测度论和可计算性理论的概念；所需数学的基本介绍可以在补充材料 [B.2](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/algorithmic-randomness.html#B.2) 中找到。

#### 2.1 产品的随机性：随机序列最有可能

也许出乎意料的是，我们从无限二进制序列的情况开始。这些序列中哪些应该被视为我们二进制过程的随机产物呢？每个单独的无限序列，无论有序与否，在 Cantor 空间上的标准（勒贝格）测度下都是零。我们无法通过考虑它在所有这类序列集合中所占比例来确定一个单独序列是否随机。但是，直觉上，几乎所有这类无限序列应该是随机和无序的，只有少数会是有序的（这是 Ville 1939 年首次观察到的）。一个_典型_的无限序列是没有模式的；只有少数例外情况具有一定的顺序。如果生成这些序列的实际过程是完全确定性的，那么这个过程的典型产物可能并不是随机的。但我们更关心的是描述任何过程产生的所有可能序列中哪些是随机的，似乎很明显，无限序列可能被生成的方式大多数是随机的。这符合直觉考虑：

我们在思想中将所有可能的事件分成不同类别；我们认为包含很少事件的那些类别是_非凡的_。在抛硬币的游戏中，如果硬币连续出现一百次正面，那么这对我们来说是非凡的，因为在一百次投掷中可能出现的组合几乎是无限的，它们被分为规则序列或者我们观察到的易于理解的规则，以及不规则序列，后者数量要多得多。(Laplace 1826)

这个富有成果的评论强调了随机序列应该是_无序_的，同时它们也应该是_常见_的。在当前的框架中：_非_随机序列的集合应该具有零测度，与所有这类序列的集合成比例——相应地，随机序列的集合应该具有测度为一 (Dasgupta, 2011: §3; Gaifman and Snir, 1982: 534; Williams, 2008: 407–11)。

这有所帮助，但并不多。因为 Cantor 空间有许多测度为一的子集，我们需要一种非任意的方式来选择一个特权的这样的子集。（自然的选择是取所有测度为一的子集的交集，但失败了，因为任何特定序列的单例的补集都是测度为一的，所以对于每个序列，都有一个排除它的测度为一的集合；因此所有测度为一的集合的交集都排除了每个序列，因此是空集。）通常的回应是将随机序列定义为空间中具有“良好”特性的所有测度为一子集的交集，并对哪些特性应视为“良好”以及原因进行一些有原则的界定。

例如，如果一个序列是真正随机的，我们应该期望从长远来看，它会倾向于具有我们与（独立、同分布试验的）偶然过程的输出相关的特征。该序列应该看起来像是真正偶然的预期产物一样杂乱。因此，这种方法被称为随机性的“典型性”方法。典型性通常是相对于先验概率函数定义的，因为公平硬币投掷结果的典型系列可能不是不公平硬币投掷结果的典型系列（Eagle 2016: 447）。在这种情况下，我们使用勒贝格测度，因为它是可以从二进制过程本身的对称性定义的自然测度。

一个典型的序列应该满足所有各种“随机性属性”（Martin-Löf 1966: 604）。这些属性是什么？它们包括大数定律，即随机序列中数字的极限频率不应偏向于任何特定数字的要求。大数定律声称，以概率 1，一系列独立、同分布的伯努利试验将具有大数定律的属性。如果我们将注意力集中在作为独立给定的数学实体的结果序列上，而不是作为大量独立伯努利试验的产物，我们可以遵循博雷尔（1909）对大数定律的刻画。设 Sn(x) 为序列 x 的前 n 个位置中出现的 1 的数量（这只是 ∑nk=1xk），设 B 为无限序列 x 的集合，使得当 n 趋向无穷时 Sn(x)/n 的极限为 1/2。博雷尔的定理是 B 的测度为一；几乎所有无限序列在极限情况下对于数字频率是不偏倚的。

显然，大数定律是序列随机性的一个必要条件。然而，这并不足够。然而，这并不足够。考虑序列 10101010…。这个序列没有偏倚。但它显然也不是随机的，因为它以完全规律和可预测的方式发展。因此，我们需要施加额外的约束。每个约束都将是我们应该期望从随机序列中得到的另一个随机性属性，包括所有其他“不偏倚性”的极限属性。

一种进一步的特性是_Borel 正态性_，也由 Borel 在那篇论文中定义。如果一个序列是 Borel 正态的，那么相等长度的每个有限数字字符串在序列中出现的频率都是相等的。Borel 证明了 Cantor 空间中一个测度为一的序列集是 Borel 正态的。Borel 正态性是对随机序列施加的一个有用条件，因为这意味着序列中不会有可预测的模式：对于序列中出现多次的任何字符串σ，它后面跟着 1 的次数和跟着 0 的次数一样多。基于序列先前元素的这种不可预测性是真正随机性所必需的。但是再次强调，Borel 正态性并不足以说明随机性。_Champernowne_序列（Champernowne 1933）是每个连续非负整数的二进制表示中的数字序列：

011011100101110111…

这是 Borel 正常的，但完全可预测的，因为有一个普遍的法则规定了每个索引处序列的值将是什么—不是因为它可以从序列的先前元素预测出来，而是因为它可以从索引预测出来。

我们必须加上另一个条件来排除 Champernowne 序列。我们可以分阶段地针对各种问题情况逐步引入进一步的随机性质，每一个都是随机性的必要条件，最终希望通过聚合足够多的随机序列来描述随机序列。鉴于 Cantor 空间的复杂结构，这种累积方法成功的前景似乎不明朗。一个更有前途更大胆的途径是提供一个单独必要且充分的随机性质，拥有这个性质将意味着拥有我们提到的其他性质（大数性质，Borel 正常性等）。

**2.1.1 随机性和赌博系统—冯·米泽的观点**

对于具有单一随机属性序列的随机性进行更大胆的定义的首次详细和复杂尝试是由冯·米泽（von Mises，1957; von Mises，1941）提出的。假设你被呈现出一个序列的任何子序列 x1,…,xn−1（不一定是连续的成员），并被要求预测 xn 的值。如果序列真的是随机的，那么这些信息——序列中任何先前成员的值以及所需结果在序列中的位置——在这个任务中对你来说应该是没有用的。假设相反意味着在随机序列中存在可利用的规律；例如，一个赌徒可以可靠地下注他们偏爱的结果，并且如果他们掌握了这些信息，就可以确保获得正期望收益。赌博系统选择在一系列结果中下注的点；一个成功的赌博系统将是那些所选点的‘成功’频率高于整个序列的情况，因此通过使用该系统，人们可以期望比机会更好。但是赌博系统在游戏中未能取得进展表明，真正随机的结果序列并不容易被利用。冯·米泽观察到成功的赌博系统在经验上不存在，他将无法被赌博系统利用作为无限序列随机性的一个条件（他的‘_排除赌博系统原则_’）。这个想法是，没有一种有效地选择随机序列成员的偏见选择的方法，就没有办法选择一个有偏见的随机序列成员。

剥离了基于过去结果选择投注结果的不必要展示设备，冯·米泽认为，随机性的一个特性是，随机序列不应该是这样的，即关于任何初始子序列 x1x2…xk−1 的信息不应该提供关于结果 xk 内容的信息。他通过将“位置选择”定义为“以这样的方式选择部分序列，即我们决定是否应该包含元素而不使用元素的\[值]”来正式实现这一想法（冯·米泽 1957 年：25）。然后，他将随机序列定义为这样一种序列，即由可接受的位置选择选定的每个无限子序列保留与原始序列相同的相对数字频率（因此不能选择有偏见的子序列，表明这是随机性的一个真正特性）。在我们的情况下，这意味着每个可接受的选定子序列将以相同频率的 1 和 0 满足大数定律的属性。描述冯·米泽随机（vM-random）序列的结果集的一种方式是，它是仅包含具有正确极限频率的无限序列并且在所有可接受的位置选择下封闭的最大集合。如果数字的极限频率为 1，比如在序列 111… 中，每个可接受的位置选择确定具有相同极限频率的子序列。冯·米泽打算得到这个结果，因为这就是具有获得结果 1 的概率为 1 的试验结果的随机序列的样子。然而，这个序列不符合大数定律的属性。因此，我们修改冯·米泽自己的条件，将 vM-random 序列定义为具有极限频率 12 的无限序列的最大集合，并且在所有可接受的位置选择下封闭。

冯·米泽最初的提议故意不明确哪种程序算作可接受的位置选择。这种不确定性并不让他担忧，因为他倾向于认为对于任何特定的随机集体来说，“正确”的位置选择集由上下文固定，而非不变地可规定。但他的明确描述容易出现反例。由于“任何自然数的递增序列 n1\<n2<… 定义了相应的选择规则，…给定任意的 0 和 1 序列…在选择规则中有一个选择给定序列的 1 的规则，因此极限频率被改变”（Martin-Löf 1969b：27）。这显然违反了冯·米泽的意图，因为他可能打算位置选择应该是构造性指定的，然而，没有更具体的规定，vM-randomness 的概念仍然令人困惑。

这样的规范出现在 Church (1940) 的作品中，借鉴了当时新澄清的有效程序概念。Church 观察到

> 对于一个想要在轮盘赌中击败轮盘的玩家来说，一个对应于已知存在但未经明确定义的数学函数的系统是无用的；即使明确定义也没有用，除非它提供了计算函数特定值的方法。... 因此，\[赌博系统] 应该在数学上表示，不是作为一个函数，甚至不是作为一个函数的定义，而是作为计算函数值的有效算法。 (Church 1940: 133)

教会因此规定，可接受的位置选择应该是_有效可计算_的函数，而不是任意的函数，这些函数是前述结果序列的函数。形式上，我们考虑（参考 Wald 1938 年）位置选择作为一个函数 f，从序列 σ 的初始段 x1x2…xi−1 到 {0,1} 的函数，使得所选的子序列 σ′={xi:f(x1…xi−1)=1}。教会的建议是，我们只接受那些是_可计算_（全递归）函数的位置选择。\[8] 教会的建议同样适用于冯·米塞斯关注的序列，即每种结果类型具有任意非零结果频率的序列；为了得到随机序列，我们再次限制为那些每种结果的极限相对频率为 12 的正常二进制序列（有时被称为_教会随机_序列）。

正如教会所指出的，如果我们采用教会-图灵可计算函数作为可接受的位置选择，很快就会发现可接受的位置选择集是可数无穷的。然后我们可以展示：

**定理 1（Doob-Wald）。** 随机序列的集合形成 Cantor 空间的一个度量为一的子集。

%%

\[[证明](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/proofs.html#proof1)]

因此冯·米泽对随机性的概念在数学上变得更加严谨（Martin-Löf 1969b）。我们可以看到，随机性的各种属性都可以从这一特征中得出。例如，我们可以证明：

**推论 1.** 每个冯·米塞斯随机序列都是 Borel 正规的。

%%

\[[证明](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/proofs.html#cor1a)]

然而，基于赌博系统不可能性的随机性方法的这些成功被维尔（1939 年）的一个定理削弱了：

**定理 2（维尔）。** 对于任意可数的位置选择集合 {ϕn}（包括恒等式），存在一个无限二进制序列 x，使得：

1. 对于所有的 m，limm→∞(∑mk=1(ϕn(x))k)/m=12；但
2. 对于所有的 m，(∑mn=1xn)/m>12。

也就是说，对于任何可指定的位置选择集合，包括教会提出的作为不变适当集合的总递归位置选择，存在序列，其正确极限相对频率满足大数定律（确实是 Borel 正态），以及它们所有可接受的子序列，但在所有初始段中都是有偏的。

这对随机序列为什么是个问题呢？大数定律表明，几乎所有无限二进制序列的极限数字频率为 1/2，但并未说明这种收敛速度有多快，或者关于初始段的统计特性。肯定存在一些序列，它们收敛到 1/2，但对于所有 n，Sn(x)/n>1/2（序列的均值正确，但是从上方收敛）。在我们的随机序列的“随机漫步”模型中，其中序列中的每个元素被解释为沿整数线向左（如果是 0）或向右（如果是 1）迈出一步，这个序列将由一次漫步组成，在极限情况下回到原点，但始终（甚至最终）保持向右。直觉上，这样的序列并不是随机的。

这样的序列确实违反了随机性的至少一个属性，因为事实证明，在一个测度为一的序列集中， Sn(x)/n 将无限次地高于平均值，并且无限次地低于平均值。如此陈述，这就是_对称振荡定律_（Dasgupta, 2011: 13）。\[[10](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/notes.html#note-10)] 由于对称振荡定律适用于一个测度为一的序列集，它是随机性的一个合理属性（它自然地属于随机性的其他属性之一）。维尔的结果表明，冯·米塞斯关于位置选择的定义无法准确刻画随机序列，因为它包括违反这一定律的序列（因此不对应于真正随机的随机游走）。实际上，这样的序列甚至不符合冯·米塞斯公开宣称的目标。正如李和维塔尼（2008: 54）所说，‘如果你一直押注 1 反对这样一系列结果，你累积的收益总是正的’。因此，维尔风格的序列似乎允许成功的赌博，尽管它们不允许系统以位置选择的方式来制定。

冯·米塞斯和丘奇确定了一类序列，这些序列在递归位置选择下具有不变的极限频率，满足了一些被认为是随机性特征的序列的测度为一的性质。但是，他们确定的类别过于包容。这一领域的下一个洞察力归功于（Martin-Löf 1966），他意识到，与其寻找另一个_单一_序列属性，使得该序列满足随机性的所有进一步条件，不如简单地采用这样一个定义：如果序列具有所有可以指定的随机性的测度为一的性质，则该序列是随机的。在这里，递归理论再次发挥了作用，因为_可以指定的随机性的测度为一的性质_的概念等同于要求存在一种有效的程序，用于测试序列是否违反该属性。这促使对随机序列定义的以下非常大胆的方法：

> **Martin-Löf 随机性**：

> 一个随机序列是那种不能有效确定违反一个随机性质的测度的序列（Downey 和 Hirschfeldt 2010: §5.2; Dasgupta 2011: §6.1; Porter 2016: 461–2）。

回顾从补充[B.2](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/algorithmic-randomness.html#B.2)中的有效测度零的定义，Martin-Löf 建议，随机序列是任何不属于任何有效测度零序列集的序列，并因此属于每个有效测度一序列集。有效测度零序列集将包含可以有效确定具有“特殊标志”的序列（例如，在每第七个位置有一个“1”，或者从不出现字符串“000000”作为子序列）。这是冯·米塞斯的洞察的一部分，即没有随机序列会具有任何这些可以有效确定的特殊标志：这样的标志将允许作为赌博系统的一部分进行利用。但是 Martin-Löf 注意到，所有常用的随机性测度一属性都是有效测度一的。任何违反大数定律或对称振荡定律等属性的序列将在越来越长的初始子序列上这样做。因此，任何此类属性的违反也将是非随机序列的特殊标志，表明具有该属性的序列是一个不寻常的序列。由于所讨论的非随机性的不寻常属性是有效测度零的，因此我们可以说随机序列是那些在任何有效确定的方式上都不特殊的序列。为了形式化这一点，Martin-Löf 借助了显著性检验的语言。他的主要结果有时被表述为随机序列是那些通过所有递归显著性检验的序列（Schnorr 1971: §1）-它们从不太典型，以至于促使我们拒绝它们是随机的假设。有关此观点的更多详细信息，请参阅补充[B.1.1](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/algorithmic-randomness.html#B.1.1)。

请注意，这里对序列的有效属性的限制至关重要。如果我们允许，例如，属性_与我最喜欢的随机序列 x 相同_，那将定义一个测试，序列 x 将失败，即使它是随机的。但根据我们关于冯·米塞斯随机性的观察（这仍然是随机性的一个必要条件），可以得出结论，没有有效可计算的序列是随机的（如果是的话，就会有一个从选择所有序列中的 1 的算法中定义出的位置选择）。因此，没有有效的测试可以检查给定序列是否与某个随机序列相同。

Martin-Löf（1966）的中心结果如下：

**定理 3（普适测试和随机序列的存在）。** 存在一个 ML-随机性的普适测试；而且，只有一个测度为零的无限二进制序列集合未通过这个测试。因此，几乎所有这样的序列都是 ML-随机的。

%%

\[[证明](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/proofs.html#proof3)]

普遍测试确实定义了一个有效的度量一个属性的方法，但（不像正常性，或没有偏向的可接受子序列），它远非是一个自然可掌握的属性。然而，马丁-勒夫的结果确实建立了存在满足所有随机性属性的随机序列，并且事实上几乎所有的二进制序列在这个意义上都是随机的。回到维尔的定理[2](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#thm2)，可以证明所有的 ML-随机序列都满足对称振荡定律（van Lambalgen 1987a: §3.3）。因此，维尔使用的构造方式产生的 vM-随机序列不是 ML-随机的。所有的 ML-随机序列都具有正确的极限相对频率，因为它们满足大数定律的有效度量一个属性。因此，马丁-勒夫随机序列满足我们期望从公平硬币投掷产生的序列具有的所有直观属性，但完全通过参考无限序列的有效可指定度量集来表征。因此，我们完全根据产品的显式特征而不是可能存在或不存在的过程来表征随机序列的特性。

有其他账户发展和扩展了马丁-勒夫（Martin-Löf）关于随机性的描述，采用了类似的框架，比如施诺尔（Schnorr）（1971）的描述；有关更多细节，请参阅补充[B.1.2](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/algorithmic-randomness.html#B.1.2)。

#### 2.2 产品随机性：随机序列最无序

对于无限二进制序列，以有效测试为基础的马丁-勒夫定义是一个强大且在数学上具有吸引力的概念。然而，它似乎有一个主要缺陷，即它仅适用于无限二进制序列。 (由于序列的有限性是有效可肯定的，而所有有限序列的集合都是零测的，每个有限序列都违反了有效度量一随机性属性。) 然而，通常我们很乐意将甚至相当小的有限结果序列描述为随机的。如上所述 ([§2](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#Rand))，我们对自己能够正确地这样做存在疑虑，因为我们似乎很容易对我们所面对的序列进行错误描述，并且在要求我们生成自己的随机序列时表现不佳。然而，在这些文献中没有任何迹象表明我们在将随机性的概念应用于有限序列时是基本错误的。因此，有人可能认为这表明马丁-勒夫方法过于严格。

然而，在 ML-随机性的概念中，有一些东西可能对有限序列的情况有益。由于由有效过程生成是无限序列的零测性质，鉴于只有可数多个有效过程，立即得出没有任何 ML-随机序列可以有效生成。这与随机序列没有任何有限算法可以利用以生成无限序列的规则模式的直觉相吻合。随机序列缺乏使其能够通过算法生成的规则模式，而非随机序列则展现出这种模式。这并不直接适用于有限情况，因为显然存在一种有效过程，使我们能够生成任何特定的有限结果序列——只需在算法的规范中列出这些结果。但存在一种相关对比——即那些仅仅是结果列表的粗糙算法与那些生成涉及结果序列中的模式和规律性的结果的算法之间的对比。这使我们产生了一个想法，即有限随机序列，就像它们的无限表亲一样，无法由利用结果序列中的模式的算法生成。随机序列中的结果因此是无规律的，或者以一种直观上具有随机序列特征的方式是_无序_的。

**2.2.1 Kolmogorov Complexity and Randomness**

无序序列，在上述意义上，是高度_不可压缩_的。我们可以给出的关于这种序列的最佳有效描述——使其他人或计算机能够可靠地复制它的描述——就是简单地列出序列本身。这个特征使我们能够将随机序列描述为那些无法通过紧凑算法（相对于目标序列的长度而言）生成的序列。鉴于算法可以通过图灵机指令列表来指定，我们对如何描述算法的长度有一些基本概念。然后我们可以说，随机序列是这样的序列，即产生它的最短算法的长度大致（将在下文解释）与序列本身的长度相同——算法中无法获得更大的压缩。这个提议是由 Kolmogorov、Chaitin 和 Solomonov（KCS）的工作所建议的，将随机性描述为序列的算法或信息_复杂性_。关于复杂性和基于复杂性的随机性方法的全面调查可参考 Li 和 Vitányi 2008 以及 Downey 和 Hirschfeldt 2010：第 I 部分。（另请参阅 Chaitin 1975、Dasgupta 2011：§7、Downey 等 2006：§§1–3、Earman 1986：141–7、Kolmogorov 1963、Kolmogorov 和 Uspensky 1988、Smith（1998：第 9 章）和 van Lambalgen 1995。）

如果 f 是有效可计算的-一个递归函数-让我们说δ是有限字符串σ的 f-描述，如果 f 在输入δ时产生σ。我们可以定义字符串σ的 f _-复杂度，Cf(σ)，作为 f 描述σ的最短字符串δ的长度。如果没有这样的δ，让σ的 f-复杂度为无穷大。因此，f 是一个_解压\*算法，将压缩描述δ还原为原始字符串σ。显然有许多不同类型的解压算法。一个无聊的情况是恒等函数（空程序），它将每个字符串映射到它自身。这个函数的存在表明存在解压算法 f，对于任何有限字符串都有有限的 f-复杂度。然而，任何有用的解压算法都会产生一个输出字符串，其长度至少对于某些输入描述来说明显比输入描述要长。

一个例子是这个算法：在长度为 4n 的二进制字符串δ的输入上，该算法将输入分解为 n 个长度为 4 的块，然后将其转换为一个输出序列σ，方法如下。给定一个块 b1,…,b4，它生成一个包含在 b1 中的符号的块，其长度由二进制数 b2b3b4 控制。因此，块 1101 生成一个由五个 1 组成的字符串。输出序列是通过按顺序连接连续块的输出获得的。每个字符串σ都可以通过这个算法表示，因为字符串σ'，它将σ中的每个 1 替换为 1001，每个 0 替换为 0001，当作为输入提供给这个算法时将产生σ。因此，对于任何字符串，这个算法的复杂度是有限的。但是这个算法可以做得更好；例如，如果原始字符串是一个由十六个 1 组成的字符串，它可以通过这个描述的输入获得：11111111，这是一半的长度。实际上，正如对这个算法的反思所显示的，这个算法可以从更短的描述中重建原始字符串，对于许多字符串，特别是它们包含相当长的连续 1 或 0 的子字符串。

然而，任何算法压缩字符串的能力都是有限的。如果 |σ| 是 σ 的长度，那么称字符串 σ 被 _压缩_ 为 f 如果存在一个 f-描述 δ 使得 σ=f(δ) 且 |δ|<|σ|。如果一个有用的解压算法满足对于某个固定的 k，|f(δ)|≤|δ|+k，使得 f-描述至少比待压缩的序列短 k，那么很少的字符串能够被有用地压缩。因为存在 2l 个长度为 l 的字符串 σ；所以最多有 2l−kf-描述；由于 f 是一个函数，最多有 2l−k 个可压缩字符串。因此，在长度为 l 的所有字符串中，最多有 2l−k/2l=12k 个可压缩字符串。这意味着随着所需压缩量的增加，可压缩序列的数量呈指数级减少。即使在最少的压缩量中， k=1，我们看到在给定长度的字符串中，最多只有一半能够被任何算法 f 压缩。

因此，我们的兴趣必须集中在那些整体表现最佳的解压函数上。我们可能希望说：如果对于所有 σ，Cf(σ)≤Cg(σ)，那么 f 优于 g。不幸的是，没有任何函数在这个意义上是最佳的，因为对于任何给定的 σ 与 f-复杂度 |σ|−k，我们可以设计一个函数 g 如下：对于输入 1，输出 σ；对于输入 _nδ_ （对于任何 n），输出 f(δ)。（泛化来说，我们可以在输入到 g 的时候添加任意长的长度为 m 的前缀，并且对于 2m 个序列，可以获得优于 f 的压缩。）但是我们可以定义 f 对 g 的 _复杂性近优_ 概念，如果存在某个常数 k 使得对于任何字符串，Cf(σ)≤Cg(σ)+k。f 至少和 g 一样好，受到某个与所讨论的函数无关的常数的限制。如果 f 和 g 在相同的 k 下都是复杂性近优的，我们称它们是 _复杂性等价_。

Kolmogorov（1965）表明存在一种最佳解压算法：

> **定理 4（Kolmogorov）。** 存在一种解压算法，该算法几乎优于任何其他程序。此外，任何这种最佳算法在复杂性上等效于任何其他最佳算法（另请参见 Chaitin 1966 和 Martin-Löf 1969a）。

%%

> \[[证明](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/proofs.html#proof4)]

这样一个普遍函数科尔莫哥洛夫称之为_渐近最优_（对于|σ|增大，常数 k 渐近可忽略）。

选择一些这样的渐近最优函数 u，并定义复杂度（简单地）C(σ)=Cu(σ)。由于 u 是最优的，它接近优于恒等函数；由此存在一个 k，使得 C(σ)≤|σ|+k。另一方面，我们也知道对于 C(σ)≤|σ|−k 的字符串数量最多为 12k。因此我们知道，除了 1−2k 个长度为 n 的序列外，几乎所有序列的复杂度在 n 的 k 范围内。随着 n 的增加，对于固定的大 k，因此我们看到几乎所有序列的复杂度大约等于它们的长度。所有这些可以用来精确定义上面勾画的随机性定义。

**科尔莫哥洛夫随机**：

我们说一个序列 σ 是 _科尔莫哥洛夫随机_ 当且仅当 C(σ)≈|σ|。

根据我们刚才所说的，对于任意选择的长度 _n_ ，存在随机序列，并且随着 _n_ 相对于 _k_ 的增加，随机序列成为该长度序列的绝大多数。

> **定理 5.** 给定长度的随机序列无法有效生成。

%%

> \[[证明](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/proofs.html#proof5)]

一个直接的推论是，复杂度函数 C 不是一个递归函数。如果是的话，对于任何 n，我们可以有效地计算长度为 n 的任何 σ 的 C(σ)。通过简单地列出所有这样的序列，我们可以在找到第一个使得 C(σ)≥n 的 σ 后停止。但这样一来，我们就可以有效地生成一个随机序列，与定理[5](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#thm5)相矛盾。

科尔莫戈洛夫随机性的概念与我们从马丁-勒夫理论中得出的关于随机序列无序性的直觉很契合。它也与关于随机性的其他直觉很契合——随机序列没有简短的描述，因此它们不是按照计划产生的。因此，科尔莫戈洛夫随机性也支持冯·米塞斯关于随机性与赌博系统不可能性的直觉，因为没有办法有效地使用比序列本身更小的一组最初给定的数据产生给定的随机结果序列。没有办法预测一个真正的随机序列，因为没有随机序列可以有效地产生，然而每个可预测的结果序列（直观上）都可以通过指定未来结果如何基于先前结果进行预测的方式生成。此外，由于对于增加的 k，长度为 n 的随机字符串的数量增加，而对于增加的 n，我们可以选择越来越大的 k，从某种意义上说，绝大多数序列都是随机的；这很好地符合了无限情况下几乎所有序列都应该是随机的要求。最后，可以证明一个序列的科尔莫戈洛夫随机性等价于该序列通过一系列统计测试，在马丁-勒夫意义上——实际上，科尔莫戈洛夫随机序列就是那些通过某种通用的非随机性测试的序列（马丁-勒夫 1969a: §2）。\[[11](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/notes.html#note-11)]

**2.2.2 前缀无关 Kolmogorov 复杂度**

普通 Kolmogorov 复杂度度量在直觉上是有吸引力的。然而，允许的 f-描述的令人困惑的多样性包括许多难以处理的编码。特别是，对于给定的解压缩算法 f，存在 f-描述 γ 和 δ，使得 δ=γ⁀τ，对于某个字符串 τ。这是一种低效的编码，因为如果 γ 既可以作为一个代码本身，又可以作为另一个代码的初始部分，那么算法在检测到一个可理解的输入后，不能立即‘动态’解码其输入字符串，而必须等到扫描和处理整个输入后才能开始解码。一种高效的编码，使得没有可接受的输入是另一个可接受输入的初始子串，被称为_前缀无关_（因为没有成员是任何其他成员的前缀）。一个很好的例子是电话号码的编码：电话交换可以在识别到一串数字的输入后立即连接您；一旦输入了来自前缀无关集合的可接受代码，就不会有其他可接受代码跟随。

前缀自由编码在许多实际目的上很有用，并且它们在定义随机性时也被证明是有用的。(正如我们将在§[2.3](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#SchnTheoKolmMLRandCoin)中看到的，它们在避免定义无限 Kolmogorov 随机序列中的问题上具有特殊重要性。) 变化是自然的：我们不是依赖于序列的简单复杂性来定义其随机性，而是所谓的_前缀自由_复杂性(Downey 和 Hirschfeldt 2010: §2.5ff; Dasgupta 2011: §8)。

为了明确概念，有一个前缀自由编码的示例在脑海中是很有用的。假设我们有一个长度为 k 的字符串 σ=x1…xk。这是字符串 σ1 的初始部分，所以如果任何字符串都是可接受的输入，我们就不会有前缀自由编码。但是，如果编码包含有关编码字符串的_长度_的信息，我们将知道字符串 σ 的长度 k 小于字符串 σ1 的长度。我们可以将这个想法具体化如下(使用类似于在定理[4](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#thm4)的[证明](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/proofs.html#proof4)中用于不同目的的代码)。让 σ 的编码是字符串 1\[|σ|]0σ — 即，字符串的编码由字符串长度的表示形式组成，后跟一个 0，再后跟字符串。这显然是一个前缀自由编码。\[[12](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/notes.html#note-12)] 这种编码并不特别高效，但更紧凑的前缀自由编码确实存在。

前缀无关复杂性的概念与普通复杂性完全相同，额外的限制是，给定一个解压缩函数 f，字符串的允许 f-描述必须形成一个前缀无关集合。通过适当选择编码，我们可以得到一组随着长度增加而单调递增的 f-描述，即如果 |γ|<|δ|，则 |f(γ)|<|f(δ)|。我们的定义与之前大致相同：给定具有前缀无关域的解压缩函数 f，字符串 σ 的前缀无关 Kolmogorov 复杂性，记为 Kf(σ)，是 σ 的最短 f-描述的长度（否则为无穷）。由于 1\[|σ|]0σ 是 σ 的有限前缀无关编码，我们知道至少有一些具有有限 Kf 的前缀无关解压缩算法适用于每个字符串。与之前一样，我们可以展示存在比这个更好的解压缩算法，实际上，存在一个通用的前缀无关解压缩算法 u，对于每个其他算法 m，存在一个 k，使得对于所有 σ，Ku(σ)≤Km(σ)+k（Downey 和 Hirschfeldt 2010: §2.5）。我们定义 K(σ)=Ku(σ)。

由于前缀无关编码集是所有可能编码集的子集，我们通常期望 C(σ)≤K(σ)。另一方面，我们可以构建一个通用的前缀无关算法 u 如下。一个通用图灵机 u' 接受我们希望模拟的图灵机的 Gödel 编号以及我们希望提供给该机器的输入。让我们将这两个输入串联成一个更长的输入字符串，该字符串本身是唯一可读的；然后我们将该更长的字符串编码为我们的前缀无关编码。编码实际上是可计算的，因此我们可以将一个解码机与我们的通用机 u' 链接在一起；对于一个可接受的前缀无关字符串，解码器将其分解为输入字符串，然后我们将输入字符串分解为 Gödel 编号和输入，并在这对输入上运行机器 u'。根据我们选择的特定编码，我们可以建立关于 K 的各种界限；我们已经建立的一个明显界限是 C(σ)≤K(σ)\<C(σ)+2|σ|。通过使用更高效的 u'-描述的前缀无关编码，我们可以建立更好的界限。\[[13](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/notes.html#note-13)]（关于 K 和 C 之间关系的更多结果详见 Downey 和 Hirschfeldt 2010: §§3.1–3.2。）

有了前缀自由复杂性，我们可以定义：

> **前缀自由 Kolmogorov 随机性**：

> 一个字符串 σ 是前缀无关 Kolmogorov 随机的当且仅当 K(σ)≥|σ| (模加法常数)。

再次，确实存在前缀无关随机序列，因为我们知道存在普通随机序列，并且考虑到前缀无关编码的更长长度，我们知道普通随机序列的前缀无关编码通常会比任意编码更长，因此也是随机的。实际上，前缀无关随机序列会更多，因为在 K 下，字符串的压缩效果不如 C。然而 K 和 C 的行为相似到足以使普通 Kolmogorov 复杂度成功地捕捉我们关于随机性的直觉延伸到前缀无关 Kolmogorov 随机性，并且“Kolmogorov 随机”这个标签通常被用来指代前缀无关 Kolmogorov 随机序列。

#### 2.3 Schnorr's theorem: Kolmogorov and ML-randomness coincide

普通和无前缀 Kolmogorov 随机性都可以很好地解释有限序列的随机性。正如我之前提到的，当我们试图以最明显的方式将普通 Kolmogorov 随机性扩展到无限序列的情况时，会出现困难，即通过定义一个无限序列为 Kolmogorov 随机，当且仅当所有有限的初始片段都是 Kolmogorov 随机时。然后会发现没有一个无限序列是随机的。为什么？因为下面的定理表明，不存在这样一个序列，使得它的所有初始片段都是随机的：

**定理 6（Martin-Löf 1966）** 。对于任何足够长的字符串，总会存在一些相当可压缩的初始段。（另见 Li 和 Vitányi 2008：§2.5.1 和 Downey 和 Hirschfeldt 2010：§2.1。）

%%

\[[证明](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/proofs.html#proof6)]

在一个随机无限序列中，初始子序列复杂度的下降将无限次发生，这种现象被称为_复杂度振荡_（Li and Vitányi 2008: §2.5.1）。这一现象意味着“很难准确地用 C-复杂度来表达一个通用的顺序测试”（Li and Vitányi 2008: 151），可以准确完成的最好方法是找到能够用普通 Kolmogorov 复杂度来表达的上下界，ML-随机序列集合落在这些界限之间（Li and Vitányi 2008: § 2.5.3）。

然而，复杂度振荡现象对于前缀无关 Kolmogorov 复杂度并不构成重大问题。复杂度振荡确实会出现，但事实上，前缀无关编码的低效性在这里是一个优点：“K 远远超过 C，以至于前缀的复杂度不会低于前缀本身的长度（对于随机无限 ω）”（Li 和 Vitányi 2008: 221）。也就是说，虽然一些初始片段的复杂度会下降，但始终保持大于前缀的长度。因此，可以说，统一地，当 x 是一个无限序列时，对于任何其初始子序列 σ，K(σ) ≥ |σ|。这表明我们可以以直接的方式将前缀无关 Kolmogorov 复杂度扩展到无限情况：_一个无限序列_ x 是前缀无关 Kolmogorov 随机的，当且仅当每个有限初始子序列都是前缀无关 Kolmogorov 随机的。

有了这个定义，我们得到了一个非常引人注目的结果。无限前缀无关 Kolmogorov 随机序列的类肯定是非空的。实际上：它就是 ML-随机序列的类！

**定理 7（Schnorr）** 。 一个序列是 ML-随机的当且仅当它是前缀无关的 Kolmogorov 随机。

%%

\[[证明](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/proofs.html#proof7)]

Schnorr 的定理证明了我们确实已经捕捉到了随机性的直观概念。不同的直观起点产生了相同的随机序列。这被视为 ML-随机性或等价地（前缀自由）科尔莫哥洛夫随机性确实是随机性的直观概念，就像图灵机、Post 机和递归函数的巧合被视为支持_教会论题_的证据一样，即任何一个这些概念都捕捉到了有效可计算性的直观概念。因此，Delahaye（1993）提出了_Martin-Löf-Chaitin 论题_，即这两个定义中的任何一个都捕捉到了随机性的直观概念。如果这个论题成立，这将至少削弱一些关于随机性的怀疑论点，比如 Howson 和 Urbach（1993: 324）声称‘似乎高度怀疑存在类似于一个独特的随机性概念需要阐明的东西’。

有一些理由对马丁-勒夫-柴廷论题持怀疑态度，尽管这两个数学概念之间存在数学上优雅的收敛。首先，对于不将随机性主要视为序列属性的解释存在相当多的直觉支持，而这些其他解释同样能够被作为数学严谨的（尤其是参见§[6.2](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ProcRandEpisTheo)中讨论的“认识论”随机性理论，以及§[7.2](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#RandDete)中讨论的随机性作为不确定性的理论）。其他直觉概念的存在使得随机性的情况与教会论题所声称的类似情况相去甚远，后者没有关于有效可计算性的强大替代表征。

即使我们接受随机性，就像混乱一样，根本上是一个产物概念，也有许多候选者位于施诺尔论题所确定的集合附近，这些候选者也可能值得被称为随机序列的集合。最明显的是，有施诺尔自己对随机性的概念（§[2.1.2](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#RandEffeTestMartLofRand); supplement [B.1.2](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/algorithmic-randomness.html#B.1.2)）。施诺尔（1971）提出，出于技术和概念上的原因，施诺尔随机性应被视为直观概念的解释，而非马丁-勒夫随机性。虽然已经给出了与 ML-随机性和科尔莫哥洛夫随机性收敛相似的结果（Downey 和 Griffiths 2004），但直到最近，与施诺尔随机性相关的可压缩性概念并不为人所知，而且肯定比科尔莫哥洛夫随机性更缺乏直观性。此外，由于 ML-随机序列集合是施诺尔随机序列集合的严格子集，前者的任何问题成员也同样是后者的问题成员；当然，会有一些施诺尔随机序列未通过某些马丁-勒夫统计测试，这可能导致一些人从一开始就拒绝施诺尔概念的可行性。

Schnorr 的结果显示了前缀无关 Kolmogorov 复杂性与 Martin-Löf 随机性之间的收敛是非常有启发性的。正如已经清楚的，其他随机性概念的存在——包括 Schnorr 随机性，以及其他一些提议（Li 和 Vitányi 2008: §2.5; Porter 2016: 464–6）——表明我们在接受其建议时应该有所谨慎。

特别是考虑到 Porter（2016: 469–70）最近的论点。他考虑了一种关于可计算函数的某种概要特征，类似于这样：对于每个具有性质 Pi 的可计算函数 f，在 x 处可微当且仅当 x 对应于一个随机序列。结果表明，对于每种随机性（ML 随机性，Schnorr 随机性，可计算随机性等），都存在一些与可计算函数相关的性质。最重要的是，这些性质中没有一个看起来比其他更自然或更规范。例如，具有有界变差的可计算函数在 Martin-Löf 随机点处是可微的，而非递减的可计算函数在可计算随机点处是可微的。对于 Martin-Löf-Chaitin 论题的困难在于：这些结果给出了关于各种函数的可微性的典型序列的概念。不幸的是，这些典型序列的概念彼此分歧。与 Church 的论题不同，在那里所有有效可计算性概念都一致，这里我们有一个情况，各种典型序列的概念不一致（尽管存在重叠）。Porter 得出结论称“没有单一的随机性定义可以捕捉到每个数学上重要的典型点集合”（Porter 2016: 471）。

那个结论很可能是合理的。但我们可以在很大程度上回避关于是否存在一个单一精确概念的随机性，完美地回应我们直觉中的随机序列的争论。Kolmogorov-Martin-Löf 随机性是对随机性的算法方法的一个合理且代表性的示例，它几乎在任何其他合理的随机性定义中都有重叠。在这里，它被采纳为序列随机性的一个有用的工作描述。我在下文提出的关于随机序列与机会之间联系的困难和问题，几乎不会受到哪个特定序列集被视为随机的细节的实质性影响（大多数问题涉及机会的过程概念与任何随机性的算法概念之间的不匹配，后者之间的差异相对不重要）。因此，尽管下文的观察意在推广到 Schnorr 随机性和其他提出的随机序列定义，但我将明确地只讨论随后的 KML 随机性。

### 3. 细化的常见命题

在前两节讨论和澄清的机会和随机性概念在科学和哲学上被证明是最有成效的。无论普通语言对这些术语的用法与这些科学澄清之间可能存在多大不符，这些概念的实用性弥补了这一点。特别是随机性的概念，机会在哲学家口中更接近我们通常认为的机会。根据这些概念，随机性基本上是一个产品概念，首先适用于结果序列，而机会是一个过程概念，适用于产生一个代币结果的过程或机会设置。当然，通常使用的术语有些含糊不清；例如，不清楚是否应将随机抽样视为产品概念，因为与随机性的关联，还是作为一个过程概念，因为抽样是一个过程。事实上，关于这个过程的正统观点是，它应该由一个随机序列来控制；我们列举人口，并抽样一个个体 n，只有当在预先选择的随机序列中的第 n 个结果是 1 时才这样做。（当然，因此选择的样本在某种直观意义上可能不是随机的；然而，它不会因为选择程序的任何缺陷而存在偏见，而只会因为运气不佳。）

有了这些明确的概念，我们可以回到将机会和随机性联系起来的常见命题 CT。有两种解读可供选择，取决于我们是将单个结果还是结果序列视为主要：

### CTa:

> 如果一个结果序列是随机的，那么这个结果序列是由机会产生的。

%%

> CTb:

一个结果发生是偶然的，当且仅当包括它的结果的随机序列存在。

鉴于标准概率计算，任何结果序列本身就是一个结果（在定义在结果的σ代数上的机会函数的定义域中，就像标准数学概率那样）；因此，我们可以毫不损失地仅考虑（CTb）。但是，一个问题出现了，如果我们考虑在可能发生的情况下的偶然结果，而在这些情况下很少发生事件。可能发生的事件都是同一类型，这种情况下结果序列就不会是随机的。这个问题类似于频率观点的“单一案例问题”（[Hájek 2012](https://plato.stanford.edu/entries/probability-interpret/)：[§3.3](https://plato.stanford.edu/entries/probability-interpret/#FreInt)），因为随机性和频率一样，是结果序列的一个属性。问题的根源在于结果可能太少或太有秩序，无法正确地代表整个序列的随机性（所有无限随机序列至少有一些非随机的初始子序列）。在频率主义的情况下，最常见的解决方案是选择一个假设的结果序列——在相同条件下产生的结果序列，具有稳定的极限频率（von Mises 1957: 14–5）。同样，我们可以将常见的论点进一步精炼如下：

### RCT:

> 如果在相同条件下重复进行生成该结果的试验足够多次，我们将获得一个包含该结果的随机序列（或其中该结果是一个子序列）的话，那么结果就是偶然发生的。

这里的想法是，偶然的结果，如果重复足够多次，将产生一个适当均匀的结果序列，这是随机的。如果试验实际上重复足够多次，这个序列应该是实际的结果序列；Kolmogorov 随机性的整个重点是允许有限序列是随机的。

RCT 在直觉上是有吸引力的，即使我们在上面概述的方式中区分过程和产品的随机性。它得到了重要支持，因为公平的硬币，经常抛掷，根据我们的经验总是产生随机序列，并且随机结果序列的存在是机会的有力证据。RCT 的真理解释了对机会认识论的这一有用约束，因为如果我们看到一个实际的有限随机序列，我们可以推断构成该序列的结果是偶然发生的。然而，在接下来的两节中，我们将看到，即使对于 RCT，也存在明显的反例，给 Commonplace Thesis 带来了严重困难。在§[4](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ChanWithRand)中，我们将看到一些情况，其中明显存在偶然结果但没有随机性，而在§[5](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#RandWithChan)中，我们将看到一些明显的随机性情况，其中没有涉及机会。

一个与 RCT 相关的基本问题似乎在我们考虑频率学假设作为一种机会理论的命运时出现。因为在一个真正的机会案例中似乎没有确切的事实，即关于会有什么结果序列的问题：正如 Jeffrey（1977: 193）所说，“在一个从未发生的抛硬币中，硬币是否会正面朝上是无法预测的。这就是概率的全部意义所在。”许多哲学家（例如 Hájek 2009）在对 RCT 右侧所需的假设序列的存在和可处理性表示怀疑时，已经跟随 Jeffrey。然而，有一些理由认为 RCT 在这方面将比假设频率学表现得更好。特别是，RCT 并不打算用这些假设序列来_分析_机会，因此我们可以依靠大数定律来指导我们的期望，即机会过程在极限情况下以概率 1 产生某些结果频率；这至少可以提供一些理由认为结果序列将按照 RCT 所需的方式行事。即便如此，人们可能会怀疑假设频率学的许多困难会再次出现在 RCT 中。然而，这些困难源于仅仅可能的机会过程的证据表现的一般问题，与随机性无关。以下所讨论的反对意见恰恰是特别关注机会和随机性之间的互动。因此，这些更一般的潜在担忧将被搁置，尽管它们不应被遗忘——它们甚至可能最终成为 RCT 的最重要问题（如果没有正确类型的仅仅可能序列存在，我们必须退回到 CTa 或 CTb 及其问题）。

#### 4.1 不具代表性的结果序列

一个公平的硬币可能被抛掷无限次，即正反面的机会相等，并且每次都落在正面。在标准概率计算中，一连串无限的正面出现的机会是零。 (事实上，即使在大多数非标准的概率观点中，它的机会也是零：Williamson 2007。) 然而，如果这样一系列结果发生了，那么它将是偶然发生的——合理地假设，如果每个单独的结果是偶然发生的，那么由所有这些结果组成的复杂事件也是偶然发生的。但在这种情况下，我们将会有一个偶然发生的结果，然而明显合适的结果序列并不是 KML 随机的。这种例子利用了这样一个事实，即虽然随机序列是任何过程的可能结果序列的一个测度一集，但测度一并不意味着_每一个_。

这个反例是可以被抵抗的。因为虽然一个公平的硬币被无限次抛掷时只可能出现正面，但这个全是正面的结果序列可能并不是一个合适的序列。因为如果我们考虑到了 RCT 中涉及的反事实——如果一个公平的硬币被无限次抛掷会发生什么，我们会说：它大约一半的时间会出现正面。这就是（根据标准的、尽管有争议的 Lewis-Stalnaker 反事实语义：Lewis 1973），尽管全是正面的结果序列是可能的，但它并不会出现在任何一个公平的硬币被无限次抛掷的最近可能性中。

如果我们采纳一个非还原主义的机会解释，这种抵抗方式就显得相当不可信。因为在这种观点中，关于一个发生序列的统计特性和机会之间出现任意大的分歧并不矛盾，而且这种可能性似乎在相关方面与那些发生结果统计反映机会的可能性一样接近。特别是，由于全是正面的序列有一定的机会发生，根据 BCP（Bostrom's Close Possibility）存在一个与我们世界共享历史和法则的物理可能性，在那个可能性中全是正面会发生。这看起来像是一个与我们自己的可能性合理接近的可能性。

在对机会的还原主义观点上，前景看起来相当乐观（补充[A.3](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/basic-chance.html#A.3)）。根据这种观点，我们可以说，在一些可能性很高的世界中，出现无限连续的正面的情况会与我们的世界看起来截然不同；它们在法律或历史上与我们不同。在这样的世界中，正面的机会更接近于 1（反映了如果硬币被抛掷无限次，它很可能每次都会落在正面上）—毕竟，这枚硬币并不公平。因此，对于任何情况，如果还原主义对正面的机会确实是 0.5，那么在该情况或其最近邻居中，适当的结果序列实际上都是关于结果频率不偏的。也就是说，它们至少满足大数定律的性质；可以说，它们很可能还满足其他随机性属性。因此，在这种观点下，从这些极端结果序列的可能性本身并不能提供对 RCT 的反例。这种回应取决于刘易斯（1979a）和威廉姆斯（2008）为机会性反事实发展的还原主义相似性度量的成功；尤其是后者的构建引入了相似性和随机性之间的密切联系。（刘易斯的原始构想在霍桑 2005 年的批评中受到了批评。）

然而，我们无需使用如此极端的例子来阐明这一观点。因为几乎任何不具代表性的结果序列都存在相同的现象。一枚公平的硬币被抛掷 1000 次，正面朝上的次数超过 700 次的机会是存在的。但是，任何包含超过 700 次正面的 1000 次抛掷结果序列都是可压缩的（正面的长时间连续出现足够普遍，可以被高效编码算法利用，而且 1000 次结果足够长，可以淹没定义通用无前缀科尔莫哥洛夫复杂度所涉及的常数）。因此，任何这样的结果序列都不是随机的，尽管它很容易是由机会产生的。抵制这一反例的唯一方法是拒绝承认这样一个结果序列可以是 RCT 中适当的序列。这是不合理的，因为这样的序列可以是实际存在的，并且足够长，以避免单一案例问题的类似情况，肯定足够长以适用科尔莫哥洛夫对随机性的定义。拒绝将这样的序列视为适当的唯一原因是为了拯救 RCT，但在这种情况下，这显然是在这种情境中的迎合问题。在这种不具代表性的有限序列的情况下，即使是对机会的还原主义也未必有所帮助，因为可能存在其他考虑因素足以确定机会，因此我们可以有一个真正公平的机会，但结果序列却是有偏见且非随机的。

#### 4.2 参照类问题

任何给定的令牌事件都是许多不同试验类型的实例：

很明显，每个个体事物或事件都具有无限数量的属性或特征可在其中观察到，因此可能被视为属于无限数量的不同类别的事物... (Venn 1876: 194)

假设莉齐在星期二抛硬币；这次特定的抛硬币可以被视为一次抛硬币；星期二的一次抛硬币；莉齐的一次抛硬币；莉齐引起的事件；等等。这些结果方式每一种都会产生不同的结果序列，其中一些可能是随机的，而另一些则不是。这些结果序列中的每一个都由同质化的试验统一；因此，它们都可能是在 RCT 中发挥作用的适当序列。

这并不是一个问题，如果机会也是相对于一种试验类型的话，因为我们可以简单地使对参考类别的依赖在 RCT 的两侧都明确化。如果机会是相对频率，那么很容易看出为什么机会是相对于一种试验类型的。但机会并不是频率，而且单个案例的机会几乎普遍被认为不仅对于特定事件有明确定义，而且对于该事件是独一无二的。我们自然地谈论这枚硬币在下一次抛掷时会正面朝上的机会，机会被视为直接与可能结果的属性有关，而不是通过对该结果的某种特定描述来介入，作为这种或那种试验的一个实例。此外，在主要原则中机会扮演其角色时（§[1](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#Chan)和补充[A.1](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/basic-chance.html#A.1)），必须有一个给定事件的唯一机会来指导我们的理性信念，因为我们只对陈述该事件发生的特定命题有一个信念。 （事实上，频率学家无法确定一个唯一的参考类别，其中频率就是机会，被视为对频率主义的一个决定性反对意见。）因此，在机会的标准理解中，RCT 的左侧和右侧之间存在不匹配。这就引发了对 RCT 的反例，如果我们考虑一个具有独特的非平凡单个案例机会的事件，但至少有一种分类产生它的试验方式是这样的，即该类试验的所有结果序列都不是随机的。微不足道的情况可能是这样的：抛掷一枚硬币，结果是正面朝上。那个事件是偶然发生的，但它属于“正面朝上的硬币抛掷”类型，并且该类型的所有结果序列都不是随机的。

自然的反应——以及大多数频率学派提出的反应，冯·米泽斯（von Mises）可能是个例外\[[14](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/notes.html#note-14)]——是缩小可用的参照类别。（如《补充\[A.3]》中所述(https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/basic-chance.html#A.3)，许多频率学派明确指出机会是自然过程重复中的频率。）Salmon（1977）提出了客观同质参照类别（这些类别不能通过任何相关属性分成属性频率与原参照类别不同的子类别）。Salmon 的建议实际上是同质参照类别是随机序列，其明显的循环性几乎不构成对当前异议的回应。Reichenbach（1949: 374）建议“通过考虑可编制可靠统计数据的最狭窄类别进行”，这并不循环，但未能回应异议，因为它并未保证只会有一个这样的类别。很可能会有多个同样“狭窄”的类别，可以收集到可靠的统计数据（Gillies，2000: 816）。在当前背景下，这将相当于一系列足够长的序列，以便对其随机性或缺乏随机性做出可靠判断。

这一异议要求事件的机会对参照类别不敏感。最近，Hájek（2007）主张_没有_一个充分的概率概念能够免受参照类别问题的影响，因此无法满足这一要求。（关于相对机会的相关观点，尽管动机完全不同，参见 Glynn 2010。）然而，正如 Hájek 所指出的，这一结论使人难以理解机会如何引导信念，以及一个能够满足关于机会的平凡性的相对论机会理论是否能够发展仍然是一个悬而未决的问题。

#### 4.3 偏见

尽管前面提到的两个问题，许多人发现最具说服力的偶然性案例是存在偏见的机会过程。 一系列不公平的抛硬币将会有头和尾的数量不平衡，这样的序列就不可能是随机的。 但是这样的序列，以及该序列中的任何特定结果，都是偶然发生的。

这种序列不是随机的事实可以通过使用 Martin-Löf 和 Kolmogorov 风格的考虑来看到。在后一种情况下，正如我们已经看到的那样，如果序列足够长，那么偏倚的序列将比无偏序列更具可压缩性，因为高效的编码将利用这样一个事实，即偏倚序列通常会具有更长的连续数字子序列，因此不会是随机的。在前一种情况下，偏倚序列将违反至少一个度量为一的性质，在无限二进制序列上的标准勒贝格测度中，特别是，康托尔空间的度量为一子集将是 Borel 正规的，但没有偏倚序列是 Borel 正规的。因此，在随机性的标准账户上，偏倚机会过程的结果序列都不是随机的，但当然这些结果是偶然发生的。

对这个问题的一个回应是尝试提出一个随机性的特征描述，允许偏倚机会的结果是随机的。值得注意的是，冯·米塞斯对随机性的最初描述是专门为此目的而构建的 - 对他来说，随机序列是指没有可接受的子序列，其频率与原始序列中的频率不同。这个描述能够处理频率的任何值，不仅仅是两个结果等频的情况。考虑到 Martin-Löf 方法是冯·米塞斯方法的一个泛化，也就不足为奇了，它也可以被调整以允许偏倚序列是随机的。考虑一个具有结果概率 (p,1−p) 的二进制过程。一般形式的大数定律告诉我们，这样一个过程的独立试验序列的度量为一集合将具有结果的极限频率等于 (p,1−p)。这个度量不是标准的勒贝格测度，而是由相关机会函数定义的度量。我们可以类似地重新解释随机性的其他有效统计检验。正如我们在上面所做的那样，在统计检验的语言上，我们可以将随机序列描述为那些与结果机会为 (p,1−p) 的假设不显著的序列 - 也就是说，符合我们基于基础机会的先验期望的序列。

通过 Kolmogorov 复杂性来探讨偏序列的随机性话题，假设我们以某种方式得到了一个可计算概率测度 λ，作用于无限二进制序列集合（即，给定序列的概率可以被递归函数任意精确地逼近）。序列 σ 是 λ-不可压缩的，当且仅当对于每个 n，σ 的长度为 n 的初始子序列的 Kolmogorov 复杂性（记为 σn）大于或等于 -log2(λ(σn))。其中 λ 是勒贝格测度（参见 [B.2](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/algorithmic-randomness.html#B.2) 补充部分），则有

\-log2(λ(σn))=-log2(1/2n)=n

因此，我们在这种特殊情况下恢复了 Kolmogorov 复杂性的原始定义。有了这个 Kolmogorov 随机性的泛化定义，事实证明我们可以展示 Schnorr 的定理的一个泛化：一个序列 σ 是 λ-不可压缩的当且仅当 σ 相对于 λ 是 ML-随机的。在 supplement \[B.1.1] 的框架下，一个序列在这种泛化意义上是 ML-随机的，当且仅当在我们任意可计算的测度 λ 下，第 n 个顺序显著性测试的测度不大于 1/2^n。（存在一些潜在的陷阱，表明将泛化到任意可计算测度可能是一种过度泛化：请参阅 supplement \[B.1.3] 了解一些细节。）

尽管上述方法，在考虑 supplement 中的修改建议后，确实允许有偏向性的随机序列，但代价是很高的。虽然勒贝格测度是一个自然的测度，可以直接定义在 Cantor 空间的序列上，但 ML-随机性的泛化需要在序列空间上提供一个独立的可计算概率测度。虽然在我们事先知道机会的情况下可以做到这一点，但在需要从随机结果序列的存在推断出机会的情况下是无用的，符合 RCT 的原则——对于每个序列，都存在某种机会测度，根据该测度，它是随机的，这可能使从随机性到机会的推断变得平凡。正如 Earman（1986: 145）也强调的那样，这种随机性方法似乎基本上要求产生随机序列的过程的机会性在概念上优先于序列的随机性。这种过程方法对随机性有一些直观的支持，我们将在下文返回到这一点，但这会使 RCT 变成一个无信息的平凡性。相比之下，勒贝格测度具有从 Cantor 空间的对称性中_固有_可定义的优势，而其他可计算测度则缺乏这一特征。

主要困难在于将偏序列推广到偏序列的建议，简单事实在于偏序列，虽然它们可能反映产生它们的过程中的概率，但在无序和不可压缩的意义上似乎并不随机。上面的概括表明，我们可以定义一个相对于序列潜在概率的无序性概念，但这并不是序列本身的固有特性，独立于我们正在考虑的任何度量。正如 Earman 所说（用略微误导性的术语）：

> \[T]有一个随机性概念和一个可分离的混乱概念。混乱概念是一个内在概念；它直接看待序列，不关心起源，只是问这个序列是否缺乏模式。…相比之下，随机性概念涉及起源；它不直接看待序列，而是问这个序列是否反映了它所产生的过程的概率。这个随机性概念与混乱概念之间存在联系，但并不是紧密的联系。（Earman 1986: 145）

正如我们可能会说的那样：科尔莫哥洛夫随机性在概念上与无序性相关联，虽然我们可以捏造“有偏差的无序”概念，但这并不能真正解释我们已经了解的无序序列的不可压缩性。虽然我们可能认为一个由连续抛掷一枚_不公平_硬币产生的偶数和奇数序列，在某种意义上相对于其背后的过程测度而言是有偏差的，但仍然有可能这个序列的_不典型性_与无序性在任何有趣的意义上并没有概念上的联系。正如达斯古普塔的评论所暗示的那样，将这种有偏差性——序列的增加有序性——与随机性形成对比是非常直观的：

> 如果对于一个序列 x，这个极限频率存在但不等于 1/2，那么，根据我们的基础公平硬币模型，x 显然是有偏差的，而不是随机的。...因此，将这种“无偏性的随机性法则”视为“随机性法则”是很自然的。（达斯古普塔 2011 年：§3.2）

随着机会过程中的偏差接近极端值，拒绝观察结果是随机的想法是非常自然的。(例如，我们可以考虑人类行为 - 虽然人们并非完全可预测，显然我们的行为并不遵守非概率心理法则，然而说人们行为是随机的是不正确的。)此外，存在一个相对独立于测度的无序或序列不可压缩的概念，使得偏序列确实较少混乱。我们只能通过忽略更好的压缩技术的可用性来为偏序列定义一个依赖于测度的无序概念，这些技术确实比无偏序列更有效地压缩偏序列。为了概括上述提出的随机性概念，允许高度非随机的序列被称为随机，只要它们反映高度偏倚过程的机会。因此，至少有一些直觉上支持这样的想法，即如果随机性确实像 Earman 所建议的那样分叉，那么最好被称为 Kolmogorov 随机性的是其原始意义上的随机性。但这将是一种与将 ML-随机性的自然概括形式形成对比的意义，后者用于处理任意可计算概率测度，并且与冯·米塞斯在其对概率基础中对随机性最早讨论时可能在引用的随机性的原始意义形成对比。

根据上述讨论，虽然在以一种一般且理论上健壮的方式定义偏序列的随机性方面已经取得了进展，但在使用该概念捍卫任何非平凡版本的 RCT 方面仍然存在困难，并且在一般情况下，偏序列可以真正地混乱的想法也存在困难。但此处引用的概括确实为冯·米塞斯提供了一些支持，因为对于偏序列的随机性的健壮概念是他频率主义形式的关键要素。

#### 4.4 依赖性：随机性对历史漠不关心

对 RCT 的另一个反例与前一个立即相关的反例有关，即随机性对历史漠不关心，而机会不是。机会是依赖历史的。机会依赖历史的最简单方式是当可能导致某一事件发生的条件随时间变化时：

假设你在上午 11 点进入一个迷宫，计划每当到达一个岔路口时都抛硬币来决定你的转向。当你在上午 11 点进入时，你可能有 42%的机会在中午前到达中心。但在头半个小时里，你可能会偏离到一个很难到达中心的区域，所以到了 11 点 30 分，你到中午前到达中心的机会下降到 26%。但接着你运气好；到了 11 点 45 分，你离中心不远，到中午前到达的机会是 78%。到了 11 点 49 分，你到达中心；从那时起，你永远到中午前到达的机会是 100%。（Lewis, 1980: 91）

但还有更复杂的历史依赖类型。在刘易斯的例子中，改变机会的属性是代理人离中心有多近。但也有一些情况，其中改变的属性是同一个过程的先前结果。事实上，任何连续试验的连续结果不是_概率独立_的过程都会具有这个特征。

一个没有随机性的机会示例涉及一个公平的罐子，在那里球被抽取而不是随机的。每次抽取（最后一次除外）都是偶然发生的事件，但结果的顺序不会是随机的（因为序列的前半部分将携带关于后半部分组成的重要信息，这可能有助于可压缩性）。但更引人注目的例子是在随机过程中发现的，其中未来结果的机会取决于过去的结果。这类过程中一个众所周知的类别是马尔可夫链，它产生一个离散的结果序列，具有这样的特性，即结果的值取决于前一个结果的值（但前一个结果立即屏蔽了其余历史）。一个二元马尔可夫链可能是天气（Gates and Tong 1976）：如果两种可能的结果是“晴天”和“下雨”，可以认为明天是否下雨取决于今天是否下雨（下雨的一天更有可能是由另一天的下雨天导致的）；但知道今天下雨可以说昨天的天气是无关紧要的。

如果马尔可夫链是一个过程的正确模型，那么即使个别试验结果是偶然发生的，我们也应该期望重复试验的整个序列是非随机的。在刚讨论的天气情况下，我们应该期望晴天后面是晴天，下雨的日子后面是下雨的日子。在我们的符号中，11 和 00 应该比 10 或 01 更频繁。但是，所有随机序列遵循的波雷尔正态条件要求，每个相同长度的有限结果序列在序列中具有相等的频率。因此，没有波雷尔正态序列，因此也没有随机序列，可以模拟马尔可夫链的结果序列，尽管每个结果都是偶然发生的。

#### 4.5 伪随机序列

至少有一些非随机序列满足随机序列所需的许多测度为一属性。例如，Champernowne 序列，由每个非负整数的所有二进制数排列而成（即，011011100101110111…），是 Borel 正规的。这个序列并不是随机的，因为合理长度的初始子序列是高度可压缩的。但它看起来至少满足了一些随机序列的要求。这个序列是产生一个_伪随机_序列的尝试——至少通过了一些随机性测试，但可以轻松生成。（发展伪随机数生成器的主要动力是需要高效地生成在实践中具有随机性的数字，用于密码学或统计抽样。）存在比 Champernowne 序列更好的例子，满足更严格的随机性属性。\[16] 生成伪随机序列的一种简单技术是_符号移位_算法（Smith 1998: 53）。给定一个初始的“种子”数字 s1, s2, ..., sn，该算法简单地按顺序输出数字。显然，如果已知种子，或者以某种方式可以预期与应用这些伪随机数相关的事件存在关联，那么这是无用的。但在实际应用中，种子通常是以我们预期不携带有关应用的任何信息的方式选择的（在简单的计算机伪随机数生成器中，种子可能以某种方式从调用种子的时间派生）。对于有限的种子，这个序列显然会在一段时间后重复。符号移位是从种子到结果序列的最简单可能的函数；更好的算法使用更复杂但仍然可以高效计算的函数从种子生成结果序列，其周期比种子的长度要长得多（例如，Matsumoto 和 Nishimura 1998 年的“Mersenne twister”具有 219937−1 的周期）。

如果种子不是固定的，而是由机会选择的，我们可以有机会而不是随机性。例如，假设计算机有一个代表外部时间的时钟；算法启动的时间可以用作种子。但如果算法启动时是一个偶然事件，正如在许多情况下可能发生的那样，那么有效的伪随机序列生成器算法产生的特定序列将是偶然发生的，但不是随机的（因为有一个在明确给定种子上运行相同算法的程序；由于种子是有限的，会有这样一个程序；而且由于算法是高效的，生成的序列在重复之前的长度将比程序代码加上种子长度更长，使得生成的序列可压缩）。无论种子是由机会产生还是在算法中明确表示，结果序列将是相同的——这是另一种看起来序列的偶然性可以变化的方式，而它是否是随机的保持不变。（符号转移动力学也允许对 RCT 的另一个方向提供反例—参见§[5.2](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ChaoDyna)。）

当然，同样的观点也可以用来参考任何可能被机会选择的输入的算法，因此可能会产生一个机会产生的结果，但输出是高度可压缩的。（伪随机序列生成器在这方面的一个优点是它们被设计为产生高度可压缩的序列，尽管不明显地是高度可压缩的）。产生伪随机序列的算法的另一个有趣之处在于，它们提供了另一种反例，反驳了机会和随机性之间的认识联系。因为我们认为某个给定序列是随机的理由将基于它只通过有限多个测试；我们可以有理由认为伪随机序列是随机的（在某种尊重的理由意义上，只要理由比真理更弱），并有理由通过 RCT 推断到机会。但然后我们可能认为这对于 RCT 在认识上扮演正确角色构成了问题，即使它是真实的。假设一个人看到一个真正随机的序列并形成了它是随机的正当信念。伪随机序列的存在意味着事情可能看起来正是它们所表现的那样，但序列并不是随机的。但这样的情景，可以说，会破坏我知道这个序列是随机的，从而破坏我知道这个序列是由机会产生的（并且可能会削弱从随机性到机会的推断的好处）。

### 5. 没有机会的随机性

在[4.3](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#Bias)和[4.4](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#DepeRandIndiHist)节中提供的对 RCT 的反例强烈暗示，RCT 的吸引力取决于我们对独立同分布试验的好奇倾向，比如公平抛硬币的伯努利过程，被视为机会过程的范例。然而，当我们扩大视野涵盖更广泛的机会过程时，RCT 右到左方向的吸引力就大大减弱了。现在是时候审查 RCT 另一个方向的潜在反例了。有许多合理的情况，其中随机序列可能存在，但没有机会。其中许多情况涉及经典物理学的有趣特征，显然不是偶然的，却产生了一系列明显随机的现象。不幸的是，在接下来的内容中，无法避免与物理学的细节进行一些讨论。

一个明显的潜在反例涉及抛硬币。有人认为抛硬币是一个确定性过程，因此完全没有机会，然而却产生了我们一直认为是随机序列典范的结果序列。这将被搁置，直到§[7](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ChanRandDete)，在那里将会检验确定性排除机会的主张。

#### 5.1 短序列

对于许多短序列来说，即使是最有效的无前缀编码也不会比原始序列更短（因为无前缀编码包含有关序列长度以及内容的信息，如果序列非常短，则最有效的编码很可能是序列本身加上其长度前缀，这将比序列本身更长）。因此，所有短序列都将是 Kolmogorov 随机的。这可能看起来有悖直觉，但如果随机性表示缺乏模式或重复，那么那些太短而无法显示模式或重复的序列必须是随机的。当然，通常将这样的序列称为随机并没有什么用，主要是因为在非常短的序列中，我们不太可能谈论序列本身，而是直接谈论其组成结果。

由于 RCT 的模态特性，对于大多数过程来说，可能会有足够长的结果序列来克服由于实际结果序列的短暂而产生的“偶然”随机性。但对于不可重复或很少重复的事件，即使仅仅可能的适当参考类别也会很少。而这种不可重复事件确实存在——考虑一下开始我们宇宙的大爆炸，或者你的出生（_你的_ 出生，而不是与之在质上无法区分的对应者的出生），或者 Ned Kelly 的死亡。这些事件都是必然短的结果序列的一部分，因此这些事件都是 Kolmogorov 随机序列的一部分。但说所有这些事件都是偶然发生的是不合理的；不需要引入任何概率理论来预测或解释其中任何一个。例如，在 Kelly 的死亡案例中，虽然他死亡的时间可能是偶然的，但他死亡本身并非偶然，因为他的死亡是（物理上）必然的。因此，存在着随机序列——那些本质上很短的序列，其中每个结果并非偶然发生。

自然的反应是拒绝短序列容易是随机的想法。RCT 的右侧为此留出了空间，因为我们可以坚持认为不可重复的事件无法重复足够多次以产生足够的序列（无论它们实际上产生的不足够的序列是否是随机的）。问题在于，现在我们可以有机会而没有随机性，如果存在单一情况的不可重复机会事件。实际上似乎难以避免困难。如果我们仅考虑结果，要么所有短序列是随机的，要么没有一个是；在任何基于产品的概念上都无法区分不同的短序列。但由于一些单一的不可重复事件是有机会的，而另一些则不是，无论我们选择如何处理这些事件的单例序列的随机性，我们都会发现 RCT 的某个方向或另一个方向存在反例。

#### 5.2 混沌动力学

在§[4.5](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#PseuSequ)中的简单符号转移动力学具有一个有限的种子，这允许偶然事件而没有随机性。然而，似乎存在一些物理情况，其中符号转移动力学是代表工作中的物理过程的一种准确方式。一个简单的例子可能是拉伸和折叠动力学，这种动力学在混沌理论中很常见(Smith 1998: §4.2)。经典例子是_面团师变换_(Earman 1986: 167–8; Ekeland 1988: 50–9)。我们考虑一个系统，其任一时刻的状态由实单位正方形中的一个点(p,q)来描述。我们规定该系统随时间的演变如下，让ϕ成为控制系统随时间离散演变的函数（即 st+1=ϕ(st)）：

ϕ(p,q)={(2p,q/2)，如果 0≤p≤12(2p−1,(1+q)/2)，如果 12≤p≤1

这对应于将单位正方形转换为一个宽度是原来两倍、高度是原来一半的长方形，切掉右半部分，然后将其叠加在顶部，以再次填满单位正方形。(这种转换让数学家想起烘焙，这说明他们对厨房不太熟悉——类似的转换，其中右半部分被“折叠”回顶部，更为现实。) 如果我们用二进制表示坐标 p 和 q，该转换如下：

ϕ(0.p1p2…,0.q1q2…)=(0.p2p3…,0.p1q1q2…)。

因此，这是对简单符号转换的轻微变体，因为 p-坐标是向右的符号转换，而 q 坐标实际上是向左的符号转换。\[[17](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/notes.html#note-17)]

这种动态的一个重要特征是它是保度量的，因此如果 X 是单位正方形的子集，则 μ(X)=μ(ϕ(X))。（这很容易看出，因为基本无限二进制序列集上的符号转换动态是保度量的，并且每个坐标可以表示为一个无限二进制序列。）定义集合 L={(p,q):0≤p<12}。我们看到 (p,q)∈L 当且仅当 p1=0。由于 p 可以用无限二进制序列表示，并且有限二进制序列的一个度量一集是 Borel 正规的，我们看到这个系统的几乎所有状态都是这样的，即随着时间的推移， μ(ϕ(s)∈L∣s∈L)=μ(ϕ(s)∈L)——也就是说，在 t 时刻系统是否在 L 中是与其过去历史概率独立的。此外， μ(L)=μ(¯¯¯¯L)。关于分区 {L,¯¯¯¯L}，这个系统随时间的行为因此是一个伯努利过程，就像一系列公平硬币投掷一样——一个机会过程的独立重复和相同分布的序列。如果 RCT 成立，那么一个行为完全像一个机会过程的系统应该以随机序列作为其产物。因此，面团师变换的结果序列（在此分区下）是一个随机序列。

但与一系列公平硬币抛掷不同，假设它们涉及真正的机会，面包师的转化完全是确定性的。鉴于特定点 (p,q) 作为初始条件，系统在每个时刻 t 的未来状态演变被确定为 ϕt(p,q)。因此，虽然产品的产生是随机的，就像真正的机会过程一样随机，但这些结果并非偶然发生；鉴于系统的先前状态，未来的演变根本不是偶然的。因此，我们有一个没有机会产出的随机序列。 (事实上，鉴于符号转移动力学，在 {L,¯¯¯¯L} 中系统随时间的演变简单地重述了起始点的连续数字。) 要非常准确，这种情况下的试验是在特定时间点对系统进行抽样，并查看它在每个时间点处于粗粒度分区的哪个单元格。这是一个产生随机序列的任意重复试验序列；然而，这些结果中没有一个是偶然发生的。\[18] 换句话说：虽然结果序列是随机的，但在涉及的系统中有一个完全足够的理论，其中概率不起作用。如果概率不起作用，很难看出机会如何起作用，因为没有概率函数可作为信任的规范，统治可能性，或者是非平凡的并在内在重复试验之间共享。简而言之，在这个系统的动力学中没有任何具有机会所需特征的概率函数起作用，这似乎是认为这个系统中没有机会的强有力理由。

面包师的转变提供了确定性的_宏观随机性_的简单模型——一个具有μ-保温时间演变的系统，并产生具有伯努利特性的粗粒度状态序列。一个非常有趣的问题是是否存在物理上更现实的系统，展现出相同的特征。我们可以将一个 n 粒子经典（牛顿）系统构想为，在每个时刻，具有由 6n 维状态空间中的单个点表征的状态（每个点都表征每个粒子的位置和动量的 6n 元组）。系统随时间的演变由其_哈密顿量_所表征，哈密顿量是系统的能量和其他属性的表示。根据李氏定理，哈密顿量下的演变是μ-保温的，因此至少希望一些系统也能被证明是伯努利的。然而，对于能量随时间保持不变的封闭系统，通常是不可能的。事实上，对于封闭系统，甚至不可能满足一个非常弱的随机性属性，_遍历性_。一个系统是遍历的，只有在极限情况下，以概率为一，系统停留在给定状态的时间量等于对应于该状态的状态空间的（标准）度量（Earman 1986: 159–61; Sklar 1993: 60–3; Albert 2000: 59–60）。虽然伯努利系统是遍历的，但逆向蕴涵并不成立；如果系统从一个状态缓慢移动到另一个状态，那么它可能是遍历的，而某个时间点的状态在很大程度上取决于过去的历史（Sklar 1993: 166–7）。虽然已经证明至少有一个物理上有趣的系统是遍历的（Yakov Sinai 已经证明盒中硬球的运动是遍历的，这对于理想气体的统计力学具有重要意义），但许多物理上有趣的系统却不能是遍历的。这就是所谓的 KAM 定理的结果，该定理指出对于几乎所有具有粒子间相互作用的封闭系统，将存在状态空间的稳定子区域——具有正度量的区域，如果系统在这样的区域中启动，它将永远停留在这样的区域中（Sklar 1993: 169–94）。这样的系统显然不能是遍历的。

这对我们的讨论的结果可能被陈述为：“没有展现遍历性的物理现实的经典系统，因此没有物理现实的经典系统可以展现随机性。面包师变换是一个数学上的奇特现象，但并非是一个没有机会的真正的随机性案例，因为像它这样的系统在物理上是不可能的。”这种回应是过早的。存在一些物理上有趣的系统，KAM 定理不适用于这些系统。开放或耗散系统，即那些不受限于能量恒定状态空间区域的系统，是一个被广泛研究的类别，因为这些系统是混沌系统的典范。混沌耗散系统的特征有两个（Smith 1998: §1.5）：

1. 存在至少一个状态集在状态空间 A 中（一个_吸引子_），使得当系统最初在其邻域 N(A)内启动时，系统的轨迹最终将收敛于 A。

（当 limt→∞ϕtN(A)⊆A）; 和

2. 系统对初始条件显示出敏感依赖性：也就是说，在某个状态空间点集中，这些点彼此之间的距离都不超过某个任意距离 δ，至少有两个点在一段时间 t 后，它们的轨迹会至少相隔 ε 。\[[19](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/notes.html#note-19)]

有物理上现实的经典系统展现了这两个特征，其中最著名的可能是大气对流的 Lorenz 模型（Smith 1998: §1.4; Earman 1986: 165）。这两个特征的结合产生了非常有趣的行为——吸引子的存在意味着随着时间的推移，系统的状态将会收敛到吸引子的区域，而对初始条件的敏感依赖意味着在任何时候，接近的状态最终会相距任意远。为了实现这一点，吸引子必须具有非常复杂的形状（它将是一个小测度的区域，但大多数状态空间将在吸引子附近）。更重要的是，具有这些特征的系统，假设在演化过程中接近状态的发散发生得足够快，将产生接近 Bernoulli 的行为——它将产生快速的_混合_（Luzzatto _等_ 2005）。\[[20](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/notes.html#note-20)] 粗略地说，如果系统在某个时间以粗粒度状态存在与另一个时间的粗粒度状态中是概率独立的，_只要两个时间之间有足够的时间_，那么系统就是混合的。这比 Bernoulli 要弱（因为 Bernoulli 系统的状态在它们之间有任何时间时是概率独立的），但仍然足够强大，可以合理地从状态空间的粗粒度分区中不经常采样得到一系列随机结果。因此，我们似乎有物理上现实的系统产生随机行为而没有机会。（另请参阅 Frigg 2004 中讨论的系统。）

确实，混沌系统的行为在其他方面也会直观地表现出随机性。对初始条件的敏感依赖意味着，无论我们对给定混沌系统的初始状态进行多么准确的有限区分，都将存在与初始状态无法区分的状态（因此与我们对初始状态的了解一致），但这些状态将会与系统的实际演化相距任意远。因此，无论我们对初始条件了解多么充分（只要我们没有无限的区分能力），根据我们所知道的，系统可能处于另一个状态，将演化到一个可区分的不同未来状态。由于这种发散相对较快，系统无法被预测。（至少在某种程度上，Lorenz 的天气模型似乎被我们无法可靠地预测未来几天甚至几天后的天气所证实。）就随机性和缺乏可靠预测而言，我们有另一个理由认为这里存在产品随机性（§[6.2](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ProcRandEpisTheo)）。

就像以前一样，支撑这些混沌系统动力学的经典物理理论是一个不涉及概率的理论。因此，我们能够对物理情况进行充分描述，而无需借助任何适合扮演机会角色的概率。在边界条件足够良好的情况下，这个系统也是确定性的（尽管参见§[5.3](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ClasInde)），这也可能被认为排除了非平凡机会的作用。因此，我们再次在表现中看到了随机性，尽管没有任何结果是偶然发生的。

对这一部分思路的两种抵抗途径自然而然地出现。第一种是坚持认为，尽管对于面团师的变换和经典物理来说确定性是真实的（除了在接下来的部分要解决的问题），在这些理论中仍然存在或至少可能存在非平凡的机会。提议是可能仍然存在_确定性机会_，因此仅仅从确定性的事实并不意味着我们有反例来反驳 RCT。结果可能是由先前的条件决定发生的，但（据说）它们仍然可能是偶然发生的。这一激进的提议在下文中讨论，参见§[7](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ChanRandDete)。然而，值得注意的是，即使确定性机会是可能的，这一观察远非证明了在这里讨论的物理理论是确定性机会起作用的理论。一些确定性理论可能具有机会并不意味着所有理论都会有，特别是在像面团师的变换这样非常简单的情况下，引入确定性机会似乎没有多大意义：如果经典物理是真实的，机会将是平凡的或多余的。第二种抵抗途径是声称这里确实存在机会——这是_初始条件_的机会，这在结果的随机序列中得到了体现。虽然在我们模型的初始条件集合上的勒贝格测度形式上类似于概率函数，但假设它产生真正的机会是一个相当有争议的论点（有关相反观点，请参见 Clark 1987）。其他初始条件也可能发生；但仍然错误地认为（以某种方式）存在一个机会过程，最终导致了实际发生在我们世界中的初始条件的选择。相反，初始条件是什么样的似乎是一个无法解释的事实。因此，如果要有机会，它们不能是动态机会，也就是我们从物理学和我们在§[1.2](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#PhysChan)中讨论的那种机会。一些最近支持存在机会初始条件可能性的论点在以下补充文件中讨论：

[补充 D. 机遇和初始条件](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/initial-conditions.html)

但是无论机遇性初始条件的想法是否能够奏效，事实仍然是在随机序列中最多只有一个结果——第一个结果——是偶然发生的。随后的状态并非如此，然而 RCT 致力于在这些状态转换中存在（动态的、过渡性的）机会。

#### 5.3 古典不确定性

尽管在前一节中描绘的古典决定论的清晰图景，众所周知，古典物理实际上并非确定性的。这些不确定性案例并不会削弱前一节中古典力学的应用。但古典不确定性可能会为 RCT 自身提供问题。关于本节主题的有用进一步材料可以在因果决定论条目中找到（[Hoefer 2010](https://plato.stanford.edu/entries/determinism-causal/): [§4.1](https://plato.stanford.edu/entries/determinism-causal/#ClaMec)）。

对于目前的目的，当系统在某一时刻的状态不能唯一确定系统在将来某个时刻的状态时，不确定性就会发生（参见§[7](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ChanRandDete)）。要展示古典情况下的不确定性，只需给出某一时刻某系统的状态，并指定两个互相不兼容的未来状态，而这两个状态都符合牛顿运动定律和初始状态。

为了帮助我们完成这项任务，有一个关于牛顿力学的事实很有用：这些定律是_时间可逆的_（Albert 2000: ch. 1）。也就是说，对于状态空间中的每条合法轨迹，都存在另一条合法轨迹，通过将第一条轨迹中的每个瞬时状态映射到其图像状态，其中粒子具有相同的位置但动量分量的符号相反，并按相反顺序运行轨迹而得到。这些图像状态是粒子处于相同位置但运动方向完全相反的状态。因此，对于每个合法过程，反向运行的过程也是合法的。（如果这些轨迹如此合法，为什么我们看不到它们？—这是热力学不对称的深刻问题，在补充[D](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/initial-conditions.html)中简要讨论。）

两个例子用来说明古典不确定性的可能性。一个非常优雅的最近的例子是由“诺顿圆顶”提供的（Norton 2003; 2008）。一个质点在某个形状的圆顶的顶点处于 t∗时静止。牛顿运动方程的一个明显解是，它会在所有时刻 t>t∗继续这样做。但是，诺顿指出，还有另一个解：在 t=t∗时质量静止，但在每个 t>t∗的时刻，质量都在某个方向移动。但这意味着质量会在任意时间朝任意方向自发移动。确定性显然被违反了：对于某个给定的时间 t∗，存在一个 t′状态，其中粒子仍然位于圆顶的顶点；而存在许多不兼容的状态，在这些状态中，在 t′时刻，粒子在圆顶的其他位置。在 t∗的条件中没有任何东西能确定这些未来状态中的哪一个将会实现。理解圆顶例子的一个简单方法是考虑它的时间逆转：一个球沿着圆顶表面朝向顶点给予一些初始速度。速度太小，它会落后；速度太大，它会超出。然而，速度适中，球会准确地停在顶点处，并保持静止。这个系统的时间逆转就是最初的圆顶例子。

一个更奇特的例子涉及“太空入侵者”（Earman 1986：第 III 章）。这些粒子在时间 t 时没有空间位置，因此在时间 t 时不构成状态的一部分，但是它们从“空间无限远处”移动，并在时间 t' 时具有位置。如果我们调用时间反演不变性，我们可以更清楚地看到这个例子。考虑两个静止并且在 t\* 附近的点粒子 a 和 b。从 t\* 开始，对 a 施加力，使 a 远离 b 的速度无限增加。这是可能的，因为在古典物理学中速度没有上限。实际上，让 a 的速度增加得足够快，以至于在某个有限时间 t'，a 的速度不再有限，因此在“空间无限远处”。这个系统的时间反演使粒子 a 在 t' 时没有位置，但在每个 t>t' 的时刻具有位置并且速度持续减小，直到在 t\* 时停止。这个系统违反了上面给出的确定性。时间 t' 的状态包括一个静止的单个粒子 b。在 t\* 时，该状态可以被后面描述的太空入侵状态所取代；或者在 t\* 时，该状态可以被 b 简单地继续保持静止的不相容状态所取代。法则中没有任何规定排除这两种转变中的任何一种。当然，这个模型并不特别符合物理实际——a 上的力从哪里来？但已经提出了展现相同一般结构的更具物理现实性的系统；Earman 提到了一个由 Mather 和 McGehee（1975）提出的系统，其中四个点粒子移动，它们在碰撞中对彼此施加的力最终在有限时间内相互远离（另见 Saari 和 Xia 1995）。

因此，尽管经典力学是不确定的，但重要的是它并非偶然的。我们没有理由认为我们需要或者能够为我们的不确定系统中可能的未来状态分配概率分布。Norton 关于他的圆顶说到：

有人可能会认为...我们可以为各种可能的结果分配概率。牛顿物理学中没有要求我们分配概率，但我们可能选择尝试为了我们自己的概念舒适而添加它们。就自发运动的方向而言，这是可以做到的。关于顶点周围的表面的对称性使我们很自然地添加概率分布，将所有方向分配相等的概率。复杂之处在于，我们无法以类似的方式为自发激发的时间分配尊重解的物理对称性的概率。这些解同等对待所有候选激发时间 T。试图使每个候选时间同等可能的概率分布是不恰当的——也就是说，它无法将单位概率分配给所有不相交结果的并集。或者一个合适的概率只能通过发明额外的物理属性来定义，这些属性不是由圆顶和质量的物理描述、牛顿定律和引力定律给出的，并且将它们不自然地嫁接到物理系统上。(Norton 2003: 9–10)

Norton 提出的关于在可数时间间隔上的均匀分布的不可能性的观点也适用于我们可能期望太空入侵者出现的时间，这是第二种情况。因此，看起来，我们有不确定性但没有机会。

我们可以使用这些构造来提出对 RCT 的反例。让一个圆顶系统准备好，并保持静止 5 秒钟。如果球仍然静止在圆顶上，称结果为'0'。如果球移动，并且在 5 秒结束时位于圆顶以外的某个位置，则称结果为'1'。这两种结果都是系统在 5 秒后的物理可能最终状态。如果系统反复处于这种状态，那么在这些重复试验中得到一系列结果是物理上可能的。确定这些结果不可能由某个有限算法产生，因为不确定性动态允许每个结果序列作为物理可能，包括那些在某个地方与每个算法可压缩序列不同的序列。在无限未来的情况下，系统可以产生每个无限二进制序列，但其中至多可数无限个是非随机的。因此，这些设置在 KML 意义上产生随机结果序列是物理上可能的。但是，这样一来，我们就有了没有关于结果的机会分布的随机性。随机性只需要两个可区分的可能结果以及产生任意序列的可能性。机会需要两个可区分的结果，每个结果都有一定的机会。这些案例表明机会和可能性是分开的——存在两种可能结果的情况，其中没有任何一种结果有任何机会（甚至没有零机会）。

#### 5.4 不放回抽样

最后一个反对意见是基于§[4.4](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#DepeRandIndiHist)中提到的一句话。考虑一个装满黑白球的大有限球罐。球的数量足够多，以至于抽取结果的序列足够长，可以被视为随机的。因此，假设我们从这个罐子中随机选择，抽取球直到罐子为空为止。结果的抽取序列是随机的，或者至少可能是随机的 —— 最好是这样，因为这个序列满足作为总体简单随机样本的所有条件。(我们可以给实验总体的每个成员附上一个数字，并且如果第 n 次抽取是黑色（白色），则给第 n 个成员服用一颗活性物质的药丸（分别是安慰剂）。) 但是在这个过程中，随着球的数量减少，结果变得越来越不偶然。由于球的数量是有限的，会有一次抽取，其为黑色的机会要么是 1，要么是 0，因此无论发生什么结果，都不是偶然发生的。但是我们有一个包含一个不是偶然发生的结果（比如抽到一个黑球）的随机序列，与 RCT 相悖。

一个回应是说，最后这个结果确实是偶然发生的，因为在开始抽取时，有一个白球最后被抽到的积极机会，也有一个黑球被抽到的积极机会。这个回应忽略了机会的时间依赖性。如果最初有 n 个球，让“Lastie”代表实际上最后被抽到的球，那么我们可以说：Lastie 最后被抽到的机会最初是 1/n，直到第 m 次抽取后变为 1/(n−m)，直到达到 1 并保持在那里。在最后阶段，Lastie 是否会被抽到最后不再是偶然的问题；它是罐子里唯一剩下的球。RCT 认为，给定的结果发生是偶然的，当且仅当它是随机序列的一部分。在任何时候，Lastie 被抽到最后的事件都是随机序列的一部分。但是在那个时候，至少有一个时刻，Lastie 被抽到最后是随机序列的一部分，但在那个时候，它并非偶然发生的。(或者，当然，也可以认为即使是具有微不足道机会的事件也是偶然发生的。但这将再次引发偏倚序列的问题；由一个双面硬币抛出的一串全部是正面的结果可能会被视为随机，但实际上并非如此。)

### 6. 保存论文：机会和随机性的替代概念

在[4](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ChanWithRand)–[5](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#RandWithChan)节的讨论使 RCT 处于可疑的位置。但可能是因为 RCT 的问题更多地源于在[1](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#Chan)–[2](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#Rand)节中勾画的机会和随机性理论中的某些缺陷。正如前面所指出的，存在一些具有吸引力的机会和随机性的替代概念，也许可以拯救 RCT。它们对于当初引入 RCT 时提到的仅可能的随机序列的模态问题没有太多可言。但也许其他异议可以避免。RCT 的问题基本上是由于产品随机性和过程机会之间的分裂而产生的。弥合这一差距有望帮助 RCT。接下来的两个小节将考虑机会的产品概念和基于过程的随机性概念。

#### 6.1 产品机会

频率理论是机会的一个产品概念。根据冯·米塞斯（1957）的说法，一种结果类型具有机会，只有当它是一系列结果中的一部分，其中该结果类型具有稳健的极限相对频率。因此，机会无法与随机性分开；事实上，它需要随机性。此外，由于具有相对极限频率 12 是无限二进制序列的一个测度性质，所有随机序列定义了集体。（那些不收敛于极限频率的无限二进制序列是非随机的。）然而，频率主义作为机会理论的问题是众所周知的（Hájek，1997；2009；Jeffrey，1977）——我们已经遇到了其中一些问题——以接受频率主义来拯救 RCT 的代价并没有吸引很多人。

但对于休谟观点（Lewis 1994; Loewer 2004）的机会前景更加乐观，就像在补充中讨论的约简观点[A.1](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/basic-chance.html#A.1)、[A.3](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/basic-chance.html#A.3)和[D](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/initial-conditions)。这些是机会的产品概念的一种，因为一个可能的世界不会包含机会，除非该世界中发生的事件的最佳（最简单、最合适、最具信息量）描述涉及概率函数。两个世界的机会如果不同，那么它们的某处也会在发生的事件上有所不同。因此，机会是对给定世界中实际结果的监督，但不一定是以直接方式——为了简单起见，与实际频率值有所偏差可能会产生更好的描述。关于休谟最佳系统解释能否解释我们对机会的所有了解存在着相当大的争议。Lewis 认为机会是他广泛的休谟世界观的“大问题”（尽管他认为在补充[A.1](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/basic-chance.html#A.1)中讨论的 NP 修复了休谟监督：Lewis 1994），关于 PP 或 BCP 是否可以由休谟解释也存在着相当大的争议，正如[supplement A](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/basic-chance.html)中的参考所证实的那样。此外，关于概率分布“适合”一组结果的概念是否有意义也存在问题（Elga 2004）。但假设最佳系统解释可以奏效。

在休谟观点中，简单性的作用对于随机性是重要的。因为如果一个世界包含一系列真正随机的结果，那么对于那个序列将没有简短的描述。那些不试图描述所有细节发生的描述，而是涉及使序列对于该概率函数成为典型序列的概率分布的描述，将会更少提供信息，但要简短得多，而且仍然同样合适。因此，似乎如果一个世界包含随机结果序列，最好的理论将是涉及概率的理论，并且作为最佳理论的一部分，这些概率将是机会。这使得 RCT 的从右到左的方向变得合理。如果通过简单性这条路是机会进入最佳系统的唯一方式，那么另一个方向将成立。在没有随机序列的情况下可能存在机会的世界吗？在这一点上，对于休谟主义者来说情况变得更加模糊。因为机会的最佳系统方法的特点是，通过涉及简单性，它避免了纯频率主义的一些问题。特别是，一个不典型的结果序列（短序列或高度偏倚的序列）不一定会导致机会取得实际频率的值。假设一个世界包含两枚内在重复的硬币，其中一枚被抛掷多次，大约一半的时间落在正面；另一枚被抛掷几次，每次都落在反面。第二枚硬币的结果序列中正面的频率为零。最佳系统解释的一个优点是，我们仍然可以说正面的机会是 1/2，因为这枚硬币嵌入在另一枚类似硬币的世界中，后者具有适当的结果频率，总体上说，说这两枚硬币遵循相同的概率法则比说第二枚硬币是决定论的独立体更简单。但是这个案例为 RCT 提供了一个问题——看起来第二次抛硬币并不是任何随机结果序列的一部分（因为几次全反面的抛硬币并不是随机的），但它确实有一个机会。

我们不应该让最佳系统分析在保留 RCT 方面的部分成功影响我们。休谟关于机会的观点与偏见的存在以及非独立试验序列是完全兼容的；而 RCT 则不然。刚才提到的问题甚至在 RCT 的最佳情况下也会出现，那里至少有一个实际无偏的公平硬币序列。这样的问题的存在是可以预测的。最佳系统解释与纯频率主义有所偏离，正是因为试图容纳单个案例过程直觉，正如我们在 §[1](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#Chan) 中看到的那样，这些直觉构成了机会。在这方面的每一次成功都使这种广义产品概念的机会更接近过程概念，因此将成为 RCT 反例出现的潜在机会。

#### 6.2 过程的随机性：认识论理论

如§[2](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#Rand)开头提到的，有时“随机”是以过程意义使用的。有一些哲学方法试图认真对待随机性，但并不认为它仅仅等同于“偶然”，从而使随机性理论化。最流行的方法是将随机性与_不确定性_联系起来，并通过直接论证不确定性既产生机会又产生随机性来捍卫随机性理论。这种方法的前景将在§[7](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ChanRandDete)中讨论。

下一个被讨论最多的过程随机性观是一个认识论观点。在这个观点上，随机过程是那些我们事先无法知道结果的过程；也就是说，随机过程是_不可预测的_（Eagle 2005；Kyburg 1974：第 9 章）。\[[23](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/notes.html#note-23)] 这里是这个观点的一个明确表达：

> 在最基本的层面上，我们说一个事件是随机的，如果没有办法确定其发生的时间。同样，随机过程是我们无法预测接下来会发生什么的过程。（Frigg 2004：430）

为了使这种观点产生正确的结果，如果我们仅仅猜测其结果，我们就不能算作“能够预测一个过程”。因此，预测必须涉及某种_合理性_的概念；对于代理人做出他们所做的预测来说，这必须是理性的。例如，Eagle（2005: 770）坚持认为，是预测代理人接受的物理理论使得某些后验信念合理；仅仅猜测是不合理的，即使是正确的。

这个定义与第[2](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#Rand)节中讨论的随机性定义有很大的重叠。特别是，如果一个过程是可预测的，那将为该过程的结果序列提供一个获胜的投注策略，因此该序列不能是一个 KML-随机的结果序列。因此，生成过程的不可预测性是任何具体结果序列的 KML-随机性的必要条件。

但是，不确定性是不够的，因为我们可能无法了解过程未来结果的所有真相，而这些真相可能会排除 KML-随机序列。看待这一点的一种方法是参考我们对混沌动力学的讨论。假设一个系统表现出对初始条件的_明显_依赖，如果对我们来说无法区分的状态在一段相对较短的时间后可能会相距任意远。 (另一个定义，如果知识遵循误差边界原则，将是：如果据我们所知，一个系统对初始条件具有明显依赖，那么它对初始条件敏感依赖。) 即使对初始条件的敏感依赖不存在，对初始条件的明显依赖也可能存在。因为很可能存在一个大小为 v 的值，使得在将状态集合划分为小于 v 的测度区域时，从划分的单元格中开始的任意两点会演变到彼此相近的未来状态——只要 v 相对于我们的辨别能力来说很小。一个明显但不敏感依赖于初始条件的系统对我们来说是不可预测的，但会存在一种算法，根据初始条件的某种有限规范生成系统的未来演变。 (关键在于有限规范必须涉及比我们所知道的更精确的数据来描述系统。) 如果序列足够长，它就不是 KML-随机的，但它是不可预测的。\[[24](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/notes.html#note-24)]

由于不可预测生成的序列与 KML-随机序列之间有相当大的重叠 (Frigg 2004: 431)，后者可以发挥的许多作用也将由前者扮演。Eagle (2005) 进一步认为，不可预测生成的序列更适合于随机性的理论角色，并基于此声称_随机性就是不可预测性_。这个论点的一个优点是，作为一个过程概念，它直接与机会过程联系在一起。因此，我们可以直接评估将机会和随机性联系起来的最初论点 CT 的形式：

**（CTU）** 过程是不可理性预测的，当且仅当它是偶然的。

当我们只关注独立同分布试验时，CTU 的从左到右的方向看起来相对安全。但是当试验不是独立的，就像第[4.4](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#DepeRandIndiHist)节中的例子一样，未来的结果可能是偶然发生的，即使知道系统的过去状态确实能让人更好地预测未来的结果。CTU 的从右到左的方向处境更糟。因为如果一个序列的 KML-随机性意味着它的生成是不可预测的，那么每一个涉及 KML-随机性而没有偶然性的 RCT 反例也将涉及没有偶然性的不可预测性，并构成 CTU 的反例。在这种随机性概念中，对于 RCT 的捍卫者来说找不到任何援助。

### 7. 机遇、随机性和确定性

对于偶然结果是随机的论点的最后一丝希望来自于这两个概念与不确定性的联系。考虑这个论证：

## P1:

> 结果发生是偶然的，当且仅当它是由一个不确定的过程产生的。

%%

> P2:

一个可能的结果序列是随机的，如果一个重复的不确定过程可以产生所有结果。

### RCT:

### 因此，结果发生是偶然的，当且仅当存在一个可能的随机结果序列，由相同的过程产生，其中它是一个成员。

这个论点是有效的。如果前提是真实的，我们就有了一个直接支持 RCT 的论点。我们对 §§[4](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ChanWithRand)–[5](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#RandWithChan) 中提出的异议没有直接回应，但不知何故，如果这个论点成功了，那些异议一定是没有抓住重点。这些前提在一开始看起来似乎是有道理的（尽管 P2 是可疑的：毫无疑问，一个适当的不确定性过程可以产生任何可能的结果序列，包括许多非随机序列？我们在 §7.2 中进一步讨论这个问题）。不确定性是机会的必要和充分条件这一命题长期以来一直是一个流行的说法。而随机性和不确定性似乎也有着密切的联系。但要评估它们，我们需要比我们对确定性更加精确。

> **Earman-Montague Determinism**：

一个科学理论是确定性的，当且仅当该理论模型中的任意两个状态序列在某个时间共享某个状态时，在任何时间共享每个状态。一个理论是不确定性的，当且仅当它不是确定性的；等价地，如果两个系统可以在某个时间处于相同状态并演化为不同状态。一个系统是(不)确定性的，当且仅当完全且正确描述它的理论(它是该理论的一个模型)是(不)确定性的。(Earman 1986; Montague 1974)

确定性如此陈述是一个监督论命题：正如 Schaffer (2007: 115)所说，“一个世界 w 是确定性的当且仅当：对于 w 中的所有时间 t，w 的总发生历史在 t 时完全取决于 w 在 t 时的发生状态以及 w 的规律。”

考虑到这一点，我们现在评估这个论点的前提。似乎对两个前提的两个方向都存在重大疑虑。结果是，不确定性对 RCT 的捍卫者提供了很少的安慰。

#### 7.1 机会与确定性

这几乎是一个哲学正统的观点，即非平凡客观机会需要不确定性。这个观点很少被辩护；即使那些费心明确陈述这个观点的人（Lewis, 1980: 120）也没有进一步努力来证明它，也许是因为这似乎是显而易见的。毕竟，在确定性下，一个了解过去和法则的人将能够确定地了解每一个未来的结果。因此，在确定性下，我们对概率的使用必须是纯粹主观的，是我们对过去或法则的（也许是不可避免的）无知的副作用。如果这个正统观点是正确的，至少 P1 的左到右方向将是正确的。

然而，最近有许多哲学家进行了大量工作，辩护机会和确定性是一致的论点。上面讨论的许多主题在他们的论证中都有涉及。Loewer（2001）利用机会的最佳系统分析来论证，在像我们这样的世界（具有熵增过程，以及明显公平的抛硬币等）中，最佳描述涉及一些概率成分，值得被称为机会。Clark（1987）利用我们如何使用相空间测度 μ 来管理我们对伯努利和混合系统在经典统计力学中行为的期望，并论证（实际上）这是一个客观的概率函数，尽管底层物理是确定性的。已经制定了各种其他关于确定性机会的提议（Eagle 2011; Glynn, 2010; Hoefer, 2007; Ismael, 2009; Sober, 2010）。一般的技术是争辩说，即使在完全确定的理论中，也有可能有关于结果的概率分布可以扮演机会的角色。许多这些哲学家对机会的还原主义持同情态度，这允许机会和确定性的兼容性。一个世界的整个历史都是基于其历史的任何时刻的，正如确定性所述，这显然对于该整个历史的最佳描述是否涉及机会并无所谓（这与 Schaffer 2007: 115 的“无连接”论点有关）。然而，如果有确定性机会的存在，P1 就是错误的。

反对机会的非约简主义者通常发现这些论点不太有说服力（Popper 1992; Black 1998; Weiner and Belnap 2006）。特别是，很难将 BCP（和 RP）与确定性机会调和。这样做将需要存在一个在发生事实上与我们相匹配直到 t 时但之后发散的物理可能世界（共享相同的法律）；但如果确定性是真实的，这样的分歧是不可能的。如果那个世界在任何时候与我们相匹配，那么它在所有时候都与我们相匹配。因此，似乎，“只有一个不相容的函数才能适应 RP”（Schaffer 2007: 130）。无论如何，关于确定性‘机会’以及关于机会的约简主义的辩论仍在继续（进一步参见[A](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/basic-chance.html)中的讨论）；P1 的从左到右方向的状态至少是不确定的。

对于从右到左的方向则不能这样说。因为在§[5.3](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ClasInde)中的讨论显示，存在没有机会的不确定性理论，其中不确定性是通过存在替代未来可能性来确保的，但这些可能性集体上不允许或需要对它们进行概率分布。一类更有争议的不确定性情况是那些拒绝关于机会的_普遍主义_的情况：即命题“机会的真实适用于任何命题”（Lewis, 1980: 91）。如果普遍主义是错误的，可能存在不确定性情况，其中备选结果是机会不适用的情况。冯·米塞斯拒绝了普遍主义，因为他认为机会只适用于‘大众现象’；例如，在一个不确定性世界中，不确定性过程只发生一次，概率论不适用。Hoefer（2007）也持有类似这样的观点，拒绝那些没有足够稳定结果模式的过程的机会。

#### 7.2 随机性和确定性

如果可以证明，从确定性的上述定义中，我们可以得出以下结论：(i) 只有在不确定性下才能出现随机序列，以及 (ii) 只有在不确定性下才能出现随机序列，那么我们就可以为 P2 提供一个论证。然而，这个主张的两个部分都存在问题。

**定理 8（Humphreys 1978）** 。有一个理论在 Montague 意义上是确定性的，它的模型是一个以 von Mises/Church 意义上的随机序列的系统。

这个定理的证明依赖于这样一个事实，即一个理论可以在不可计算的情况下是非平凡的确定性的。有一个可算定义的函数来控制系统随时间的演变（在 Humphrey 的构造中，系统的瞬时状态是时间的可算定义函数，这确保了在某一时刻达成一致的任何两个模型在所有时刻都将达成一致，从而保证了确定性）。但这个函数并不是有效可计算的，因此没有算法可以产生这个系统经历的状态序列。\[26] 这种不可计算函数的物理意义并不清楚（但请参见 Pour-El 和 Richards 1983），但具有这种运动方程的确定性物理学的可能性足以破坏随机性和不确定性之间的密切联系。这表明上述（ii）的主张是错误的。

此外，由于我们已经看到（§[4.1](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#UnreOutcSequ)），一个偶然且不确定的过程可以产生一个非随机的结果序列，这样的序列就不会是随机的，我们也对主张（i）有了反例。如果我们对不确定性下可能发生的情况做出更强有力的主张，主张（i）可能会得救。在某种意义上，虽然一个公平的硬币可能会无限次地正面朝上落地，但实际上_不会_。也就是说，虚拟条件‘如果我抛硬币无限次，它不会全部朝上落地’显然是正确的。关于这个虚拟条件是否真实存在还存在一些疑问；Lewis（1979a）和 Williams（2008）认为是真实的，而 Hawthorne（2005）认为不是。但如果是真的，那么就有可能辩护 P2 的修改后的虚拟条件版本：

> **P2′** ：

一个可能的结果序列是随机的，如果这样的情况不是这样的话，即如果一个不确定性过程被无限重复，它不会产生那个结果序列。

但这是非常有争议的；而且对于声明（ii）的问题仍然存在。

如果我们要接受这个论点，那么我们将不得不将 P2 视为关于随机性的独立真理。关于将 P2 视为分析性的随机性分析已经被提出：如果前述观察是正确的，那么这对它们是不利的。Hellman（1978 年：83 页）建议随机性“大致可与‘不确定性’互换”，而 Ekeland（1988 年：49 页）说“随机性的主要特征是在一定程度上独立于初始条件。…更好的是，如果一个人用相同的初始条件两次进行相同的实验，可能会得到两种不同的结果”。

然而，有人认为将随机性视为不确定性的观点使人难以理解科学中许多对随机性的使用（Eagle 2005 年：§3.2）。这种观点意味着随机抽样，混沌动力学中的随机结果，以及种群遗传学中的随机交配等实际上并不是随机的，尽管它们看起来很有可能是随机的。显然，并不需要基本的不确定性来进行随机试验，我们对这些试验结果的信心并不取决于我们对试验设计涉及放射性衰变或其他基本不确定性过程的信心。实际上，如果波姆派或埃弗特派是正确的（这是一个开放的认识可能性），并且量子力学是确定性的，那么这种观点意味着实际上没有任何东西是随机的，甚至最直观令人信服的情况也是如此。这种观点将科学家归因为对他们对“随机”一词的许多使用存在一种错误理论，但迄今为止，用来定罪科学家犯有这种普遍错误的哲学证据并不具有说服力。

一个持续吸引人的论点认为随机性是不确定性的原因可能是直到最近，哲学家和其他人有一种倾向混淆不可预测性和不确定性。拉普拉斯最初对决定论的构想是一个认识论的构想：

> \[一个]能够理解自然界所有受到激发的力量以及构成它的所有\[事物]的相应情况的智慧——一个足够巨大的智慧来对这些数据进行分析——它将在同一个公式中包含宇宙中最大物体的运动和最轻的原子的运动；对它来说，没有什么是不确定的，未来和过去对它的眼中来说都是现在的。（拉普拉斯 1826 年：第 4 页）

这种描述仍然与我们 resonates，尽管现在我们有了 Montague-Earman 定义的非认识论特征确定性。由于随机序列几乎总是不可预测的，因此很明显我们可能会认为它们是不确定的。但一旦我们清楚地区分了可预测性和确定性，我们应该能够避免这种混淆（Bishop，2003 年；Schurz，1995 年；Werndl，2009 年）。

### 8. 结论

从我们所看到的情况来看，普通的论点是站不住脚的。如果一个过程的机会性和其产物的随机性能够手牵手地共存，那将在很多方面是件好事——如果机会的认识论总是表现为随机的产出，那将大大有助于我们，我们可以对重复的机会过程期待的结果有严格的限制，更不用说这个论点可能对随机抽样或概率解释在介绍中提到的进一步有趣的后果。但是在第§§[4](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#ChanWithRand)–[5](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#RandWithChan)节中对这个论点的反例表明，即使是在其最合理的形式中，它也是错误的。通过诉诸于非标准的机会或随机性解释来挽救这个论点的各种尝试都未能给我们提供一个有趣或与我们希望它能阐明的问题相关的版本。直接从机会、随机性和决定论之间的联系来为这个论点辩护的最后一次尝试也失败了，尽管它确实阐明了这三个概念。因此，最安全的结论是，机会和随机性虽然在许多情况下有重叠，但它们是不同的概念。

这并不是说 KML-随机性和物理机会之间没有联系。观察到一系列随机的结果是一种可废除的动机，可以探究结果序列的物理基础，并且至少提供了一个表面理由去认为一个过程是具有机会性的（尽管请回忆§[4.5](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/#PseuSequ)）。此外，如果我们知道一个过程是具有机会性的，我们应该期待（最终，以高概率和逐渐增加的概率）一系列随机的结果。相反，一个看似可预测、可压缩和受规则约束的结果序列将是任何假设该序列仅由机会产生的强有力反驳证据。Hellman 得出结论

链接数学和物理随机性的确定性仅仅是认识上的。数学上非随机序列的观察可以用来决定何时需要进一步解释尚未发现的因果因素。但无论如何，数学随机性的任何概念都不会作为对“终极物理随机性”的解释，无论那是什么。（Hellman，1978：86）

将“数学随机性”视为产品随机性，“物理随机性”指的是过程随机性（偶然性），这个结论似乎是不可避免的。

一个与频率和机会之间关系相类比的诱人且不足为奇。相对频率是很好但并非绝对可靠的机会指标，而在 0 和 1 之间严格存在的结果频率的存在证明了机会过程参与了这些结果的产生。但频率主义作为对机会的还原解释是不可信的。认为只有在随机结果序列存在时机会才存在也同样站不住脚。\[[27](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/notes.html#note-27)] 机会与随机性之间的证据和认识联系远远达不到我们最初提出的《常见论题》所暗示的概念联系。

### Bibliography

* Agafonov, V. N., 1968, ‘Normal sequences and finite automata’, _Soviet Mathematics Doklady_, 9: 324–25.
* Albert, David Z., 1992, _Quantum Mechanics and Experience_, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* –––, 2000, _Time and Chance_, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Arntzenius, Frank and Ned Hall, 2003, ‘On What We Know About Chance’, _British Journal for the Philosophy of Science_, 54: 171–9.
* Bar-Hillel, Maya and Willem A. Wagenaar, 1991, ‘The Perception of Randomness’, _Advances in Applied Mathematics_, 12: 428–54.
* Barrett, Jeffrey A., 1999, _The Quantum Mechanics of Minds and Worlds_, Oxford: Oxford University Press.
* Beall, JC and Greg Restall, 2006, _Logical Pluralism_, Oxford: Oxford University Press.
* Bell, John S., 1964, ‘On the Einstein-Podolsky-Rosen paradox’, _Physics_, 1: 195–200.
* Berkovitz, Joseph, Roman Frigg, and Fred Kronz, 2006, ‘The Ergodic Hierarchy, Randomness and Chaos’, _Studies in History and Philosophy of Modern Physics_ 37: 661–91.
* Bigelow, John, John Collins and Robert Pargetter, 1993, ‘The Big Bad Bug: What are the Humean’s Chances?’, _British Journal for the Philosophy of Science_, 44: 443–62.
* Bishop, Robert C., 2003, ‘On Separating Predictability and Determinism’, _Erkenntnis_, 58: 169–88.
* Black, Robert, 1998, ‘Chance, Credence, and the Principal Principle’, _British Journal for the Philosophy of Science_, 49(3): 371–85.
* Boolos, George S., John P. Burgess, and Richard C. Jeffrey, 2003, _Computability and Logic_, Cambridge: Cambridge University Press, 4th edition.
* Borel, Émile, 1909, ‘Les Probabilités Dénombrables et Leurs Applications Arithmétiques’, _Rendiconti del Circolo Matematico di Palermo_, 27: 247–71.
* Butler, Joseph, 1736, _The Analogy of Religion, Natural and Revealed, to the Constitution and Course of Nature_, London: Knapton.
* Callender, Craig, 2009, ‘Thermodynamic Asymmetry in Time’, in _The Stanford Encyclopedia of Philosophy_ (Spring 2009 edition), Edward N. Zalta (ed.), URL =<[Thermodynamic Asymmetry in Time (Stanford Encyclopedia of Philosophy/Spring 2009 Edition)](https://plato.stanford.edu/archives/spr2009/entries/time-thermo/)>.
* Carnap, Rudolf, 1945, ‘The Two Concepts of Probability’, _Philosophy and Phenomenological Research_, 5: 513–32.
* Chaitin, Gregory, 1966, ‘On the Length of Programs for Computing Finite Binary Sequences’, _Journal of the Association for Computing Machinery_, 13: 547–69.
* –––, 1975, ‘Randomness and Mathematical Proof’, _Scientific American_, 232: 47–52.
* –––, 1987, ‘Incompleteness Theorems for Random Reals’, _Advances in Applied Mathematics_, 8: 119–46.
* Champernowne, D. G., 1933, ‘The Construction of Decimals Normal in the Scale of Ten’, _Journal of the London Mathematical Society_, 8: 254–60.
* Church, Alonzo, 1940, ‘On the Concept of a Random Sequence’, _Bulletin of the American Mathematical Society_, 46: 130–135.
* Clark, Peter, 1987, ‘Determinism and Probability in Physics’, _Proceedings of the Aristotelian Society, Supplementary Volume_, 61: 185–210.
* Dasgupta, Abhijit, 2011, ‘Mathematical Foundations of Randomness’, in Prasanta Bandyopadhyay and Malcolm Forster (eds.), _Philosophy of Statistics_ (Handbook of the Philosophy of Science: Volume 7), Amsterdam: Elsevier, pp. 641–710.
* Davies, Martin and Lloyd Humberstone, 1980, ‘Two Notions of Necessity’, _Philosophical Studies_, 38: 1–30.
* de Finetti, Bruno, 1964, ‘Foresight: Its Logical Laws, Its Subjective Sources’, In _Studies in Subjective Probability_, Henry E. Kyburg, Jr. and Howard E. Smokler (eds.), New York: Wiley, pp. 93–158.
* Delahaye, Jean-Paul, 1993, ‘Randomness, Unpredictability and Absence of Order’, In _Philosophy of Probability_, Jacques-Paul Dubucs (ed.), Dordrecht: Kluwer, pp. 145–67.
* Doob, J. L., 1936, ‘Note on Probability’, _Annals of Mathematics_, 37: 363–7.
* Downey, Rod and E. Griffiths, 2004, ‘Schnorr randomness’, _Journal of Symbolic Logic_, 69: 533–54.
* Downey, Rod and Denis R. Hirschfeldt, 2010, _Algorithmic Randomness and Complexity_, Berlin: Springer.
* –––, –––, André Nies and Sebastiaan A. Terwijn, 2006, ‘Calibrating Randomness’, _Bulletin of Symbolic Logic_, 12: 411–91.
* Eagle, Antony, 2004, ‘Twenty-One Arguments Against Propensity Analyses of Probability’, _Erkenntnis_, 60: 371–416.
* –––, 2005, ‘Randomness is Unpredictability’, _British Journal for the Philosophy of Science_, 56: 749–90.
* –––, 2011, ‘Deterministic Chance’, _Noûs_, 45: 269–99.
* –––, 2016, ‘Probability and Randomness’, In _The Oxford Handbook of Probability and Philosophy_, Alan Hájek and Christopher Hitchcock (eds.), Oxford: Oxford University Press, pp. 440–59.
* Earman, John, 1986, _A Primer on Determinism_, Dordrecht: D. Reidel.
* Eells, Ellery, 1983, ‘Objective Probability Theory Theory’, _Synthese_, 57: 387–442.
* Ekeland, Ivar, 1988, _Mathematics and the Unexpected_, Chicago: University of Chicago Press.
* Elga, Adam, 2004, ‘Infinitesimal Chances and the Laws of Nature’, _Australasian Journal of Philosophy_, 82: 67–76.
* Feller, William, 1945, ‘The Fundamental Limit Theorems in Probability’, _Bulletin of the American Mathematical Society_, 51: 800–32.
* –––, 1950, _An Introduction to Probability Theory and Its Applications_. New York: Wiley.
* Frigg, Roman, 2004, ‘In What Sense is the Kolmogorov-Sinai Entropy a Measure for Chaotic Behaviour?—Bridging the Gap Between Dynamical Systems Theory and Communication Theory’, _British Journal for the Philosophy of Science_, 55: 411–34.
* Futuyma, Douglas J., 2005, _Evolution_. Cumberland, MA: Sinauer.
* Gaifman, Haim, 1988, ‘A Theory of Higher Order Probabilities’, in _Causation, Chance and Credence_, volume 1, Brian Skyrms and William Harper (eds.), Dordrecht: Kluwer, pp. 191–219.
* –––, and Marc Snir, 1982, ‘Probabilities Over Rich Languages, Testing and Randomness’, _Journal of Symbolic Logic_, 47: 495–548.
* Gates, P. and H. Tong, 1976, ‘On Markov Chain Modeling to Some Weather Data’, _Journal of Applied Meteorology_, 15: 1145–51.
* Giere, Ronald N., 1973, ‘Objective Single-Case Probabilities and the Foundations of Statistics’, 4, Amsterdam: North-Holland, 467–83.
* Gillies, Donald, 2000, ‘Varieties of Propensity’, _British Journal for the Philosophy of Science_, 51: 807–35.
* Gilovich, Thomas, Robert Vallone, and Amos Tversky, 1985, ‘The Hot Hand in Basketball: On the misperception of random sequences’, _Cognitive Psychology_, 17: 295–314.
* Glynn, Luke, 2010, ‘Deterministic Chance’, _British Journal for the Philosophy of Science_, 61: 51–80.
* Gowers, Timothy, (ed.), 2008, _The Princeton Companion to Mathematics_, Princeton: Princeton University Press.
* Hacking, Ian, 1965, _The Logic of Statistical Inference_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Hahn, Ulrike and Paul A Warren, 2009, ‘Perceptions of Randomness: Why Three Heads Are Better Than Four’, _Psychological Review_, 116: 454–61.
* Hájek, Alan, 1997, ‘“Mises Redux”-Redux: Fifteen Arguments Against Finite Frequentism’, _Erkenntnis_, 45: 209–227.
* –––, 2007, ‘The Reference Class Problem is Your Problem Too’, _Synthese_, 156: 563–85.
* –––, 2009, ‘Fifteen Arguments Against Hypothetical Frequentism’, _Erkenntnis_, 70: 211–235.
* –––, 2012, ‘Interpretations of Probability’, in _The Stanford Encyclopedia of Philosophy_ (Winter 2012 edition), Edward N. Zalta (ed.), URL =<[Interpretations of Probability (Stanford Encyclopedia of Philosophy/Winter 2012 Edition)](https://plato.stanford.edu/archives/win2012/entries/probability-interpret/)>.
* Hall, Ned, 1994, ‘Correcting the Guide to Objective Chance’, _Mind_, 103: 505–17.
* –––, 2004, ‘Two Mistakes About Credence and Chance’, in _Lewisian Themes_, Frank Jackson and Graham Priest (eds.), Oxford: Oxford University Press, pp. 94–112.
* Hawthorne, John, 2005, ‘Chance and Counterfactuals’, _Philosophy and Phenomenological Research_, 70: 396–405.
* ––– and Maria Lasonen-Aarnio, 2009, ‘Knowledge and Objective Chance’, in _Williamson on Knowledge_, Patrick Greenough and Duncan Pritchard (eds.), Oxford: Oxford University Press, pp. 92–108.
* Hellman, Geoffrey, 1978, ‘Randomness and Reality’, in _PSA 1978_, volume 2, Peter D. Asquith and Ian Hacking (eds.), Chicago: University of Chicago Press, pp. 79–97.
* Hoefer, Carl, 2007, ‘The Third Way on Objective Probability: A Sceptic’s Guide to Objective Chance’, _Mind_, 116: 549–96.
* –––, 2010, ‘Causal Determinism’, _The Stanford Encyclopedia of Philosophy_ (Spring 2010 Edition), Edward N. Zalta (ed.), URL =<[Causal Determinism (Stanford Encyclopedia of Philosophy/Spring 2010 Edition)](https://plato.stanford.edu/archives/spr2010/entries/determinism-causal/)>.
* Howson, Colin and Peter Urbach, 1993, _Scientific Reasoning: the Bayesian Approach_, Chicago: Open Court, 2nd edition.
* Humphreys, Paul W., 1978, ‘Is “Physical Randomness” Just Indeterminism in Disguise?’, in _PSA 1978_, volume 2, Peter D. Asquith and Ian Hacking (eds.), Chicago: University of Chicago Press, pp. 98–113.
* –––, 1985, ‘Why Propensities Cannot be Probabilities’, _Philosophical Review_, 94: 557–70.
* Ismael, Jenann, 1996, ‘What Chances Could Not Be’, _British Journal for the Philosophy of Science_, 47: 79–91.
* –––, 2008, ‘Raid! Dissolving the Big, Bad Bug’, _Noûs_, 42: 292–307.
* –––, 2009, ‘Probability in Deterministic Physics’, _Journal of Philosophy_, 106: 89–109.
* Jeffrey, Richard C., 1977, ‘Mises Redux’, in _Basic Problems in Methodology and Linguistics_, Robert E. Butts and Jaakko Hintikka (eds.), Dordrecht: D. Reidel, pp. 213–222.
* Joyce, James M., 1998, ‘A Nonpragmatic Vindication of Probabilism’, _Philosophy of Science_, 65: 575–603.
* –––, 2007, ‘Epistemic Deference: The Case of Chance’, _Proceedings of the Aristotelian Society_, 107: 187–206.
* Kahneman, Daniel and Amos Tversky, 1972, ‘Subjective Probability: A judgment of representativeness’, _Cognitive Psychology_, 3: 430–54.
* Kautz, Steven M., 1991, _Degrees of random sets_, Ph.D. thesis, Cornell University, \[[Available online](http://web.cs.iastate.edu/\~smkautz/papers/thesis.pdf)].
* Kolmogorov, A. N., 1929, Über das Gesetz des iterierten Logarithmus’, _Math. Ann._, 101: 126–35.
* –––, 1933, _Grundbegriffe der Wahrscheinlichkeitrechnung_, Ergebnisse Der Mathematik; translated as _Foundations of Probability_, Chelsea Publishing Company, 1950.
* –––, 1963, ‘On Tables of Random Numbers’, _Sankhya_, 25: 369–376.
* –––, 1965, ‘Three Approaches to the Definition of the Concept “Quantity of Information”’. _Problemy Peredachi Informatsii_, 1: 3–11.
* –––, and V. A. Uspensky, 1988, ‘Algorithms and Randomness’. _SIAM Theory of Probability and Applications_, 32: 389–412.
* Kratzer, Angelika, 1977, ‘What ‘must’ and ‘can’ Must and Can Mean’. _Linguistics and Philosophy_, 1: 337–55.
* Kyburg, Jr., Henry E., 1974, _The Logical Foundations of Statistical Inference_, Dordrecht: D. Reidel.
* –––, 1978, ‘Subjective probability: Criticisms, reflections, and problems’, _Journal of Philosophical Logic_, 7: 157–80.
* Laplace, Pierre-Simon, 1826, _Philosophical Essay on Probabilities_, New York: Dover, 1951
* Levi, Isaac, 1980, _The Enterprise of Knowledge_, Cambridge, MA: MIT Press.
* Levin, L. A. and A. K. Zvonkin, 1970, ‘The Complexity of Finite Objects and the Basing of the Concepts of Information and Randomness on the Theory of Algorithms’, _Uspekhi Matematicheskikh Nauk_, 25 (6 (156)): 85–127.
* Lewis, David, 1973, _Counterfactuals_, Oxford: Blackwell’s.
* –––, 1979a, ‘Counterfactual Dependence and Time’s Arrow’, in his _Philosophical Papers_, volume 2, Oxford: Oxford University Press, 1986, pp. 32–66.
* –––, 1979b, ‘Scorekeeping in a Language Game’, _Journal of Philosophical Logic_, 8: 339–59.
* –––, 1980, ‘A Subjectivist’s Guide to Objective Chance’, in his _Philosophical Papers_, volume 2, Oxford: Oxford University Press, 1986, pp. 83–132.
* –––, 1994, ‘Humean Supervenience Debugged’, _Mind_, 103: 473–90.
* Li, Ming and Paul M. B. Vitányi, 2008, _An Introduction to Kolmogorov Complexity and Its Applications_, Berlin and New York: Springer Verlag, 3rd edition.
* Loewer, Barry, 2001, ‘Determinism and Chance’, _Studies in History and Philosophy of Modern Physics_, 32: 609–20.
* –––, 2004, ‘David Lewis’ Humean Theory of Objective Chance’, _Philosophy of Science_, 71: 1115–25.
* –––, 2007, ‘Counterfactuals and the Second Law’, in _Causation, Physics, and the Constitution of Reality: Russell’s Republic Revisited_, Huw Price and Richard Corry (eds.), Oxford: Oxford University Press, pp. 293–326.
* Luzzatto, Stefano, Ian Melbourne, and Frederic Paccaut, 2005, ‘The Lorenz Attractor is Mixing’, _Communications in Mathematical Physics_, 260: 393–401, \[[Preprint available online](http://arxiv.org/abs/math/0410231)].
* Martin-Löf, Per, 1966, ‘The Definition of a Random Sequence’, _Information and Control_, 9: 602–619.
* –––, 1969a, ‘Algorithms and Randomness’, _Review of the International Statistical Institute_, 37: 265–72.
* –––, 1969b, ‘The Literature on von Mises’ Kollektivs Revisited’, _Theoria_, 35: 12–37.
* Mather, J. and R. McGehee, 1975, ‘Solutions of the collinear four-body problem which become unbounded in finite time’, in _Dynamical Systems, Theory and Applications_, (Series: Lecture Notes in Physics, Volume 38), J. Moser (ed.), Berlin: Springer Verlag, pp. 573–97.
* Matsumoto, Makoto and Takuji Nishimura, 1998, ‘Mersenne twister: a 623-dimensionally equidistributed uniform pseudo-random number generator’, _ACM Transactions on Modeling and Computer Simulation_, 8(1): 3–30.
* Mellor, D. H., 2000, ‘Possibility, Chance and Necessity’, _Australasian Journal of Philosophy_, 78: 16–27.
* Milne, P., 1985, ‘Can there be a Realist Single Case Interpretation of Probability?’ _Erkenntnis_, 25: 129–32.
* Montague, Richard, 1974, ‘Deterministic Theories’, in _Formal Philosophy_, Richmond H. Thomason (ed.), New Haven: Yale University Press.
* Nies, André, 2009, _Computability and Randomness_, Oxford: Oxford University Press.
* Norton, John D., 2003, ‘Causation as Folk Science’, _Philosophers’ Imprint_, 3(4), URL = \[[Available online](http://www.philosophersimprint.org/003004/)].
* –––, 2008, ‘The Dome: An Unexpectedly Simple Failure of Determinism’, _Philosophy of Science_, 75: 786–98.
* Pathak, Noopur, 2009, ‘A computational aspect of the Lebesgue differentiation theorem’, _Journal of Logic and Analysis_, 1 (9): 1–15 \[[Available online](http://logicandanalysis.org/index.php/jla/article/view/28/18)].
* Popper, Karl, 1959, ‘A Propensity Interpretation of Probability’, _British Journal for the Philosophy of Science_, 10: 25–42.
* –––, 1992, _Quantum Theory and the Schism in Physics_, New York: Routledge.
* Porter, Christopher P., 2016, ‘On Analogues of the Church-Turing Thesis in Algorithmic Randomness’, _The Review of Symbolic Logic_, 9 (3): 456–79.
* Pour-El, B. M. and I. Richards, 1983, ‘Non-computability in Analysis and Physics’, _Advances in Mathematics_, 48: 44–74.
* RAND Corporation, 1955, _A Million Random Digits with 100,000 Normal Deviates_, New York: Free Press.
* Reichenbach, Hans, 1949, _The Theory of Probability_, Berkeley: University of California Press.
* Saari, Donald G. and Zhihong (Jeff) Xia, 1995, ‘Off to Infinity in Finite Time’, _Notices of the American Mathematical Society_, 42: 538–46.
* Salmon, Wesley C., 1977, ‘Objectively Homogeneous Reference Classes’, _Synthese_, 36: 399–414.
* Schaffer, Jonathan, 2003, ‘Principled Chances’, _British Journal for the Philosophy of Science_, 54: 27–41.
* –––, 2007, ‘Deterministic Chance?’ _British Journal for the Philosophy of Science_, 58: 113–40.
* Schnorr, C. P., 1971, ‘A unified approach to the definition of random sequences’, _Theory of Computing Systems_, 5: 246–58.
* –––, 1977, ‘A survey of the theory of random sequences’, in R. E. Butts and J. Hintikka (eds.), _Basic Problems in Methodology and Linguistics_, Dordrecht: D. Reidel, pp. 193–210.
* Schurz, Gerhard, 1995, ‘Kinds of Unpredictability in Deterministic Systems’, in _Law and Prediction in the Light of Chaos Research_, P. Weingartner and G. Schurz (eds.), Berlin: Springer, pp. 123–41.
* Schwarz, Wolfgang, 2016, ‘Best System Approaches to Chance’, In _The Oxford Handbook of Probability and Philosophy_, Alan Hájek and Christopher Hitchcock (eds.), Oxford: Oxford University Press, pp. 423–39.
* Shimony, Abner, 2009, ‘Bells’ Theorem’, in _The Stanford Encyclopedia of Philosophy_ (Summer 2009 edition), Edward N. Zalta (ed.), URL =<[Bell's Theorem (Stanford Encyclopedia of Philosophy/Summer 2009 Edition)](https://plato.stanford.edu/archives/sum2009/entries/bell-theorem/)>
* Sinai, Yakov G., 1992, _Probability Theory_, Berlin and Heidelberg: Springer-Verlag. Translated by D. Haughton.
* Sklar, Lawrence, 1993, _Physics and Chance_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Skyrms, Brian, 1980, _Causal Necessity_, New Haven: Yale University Press.
* Smith, Peter, 1998, _Explaining Chaos_. Cambridge: Cambridge University Press.
* Sober, Elliott, 2010, ‘Evolutionary Theory and the Reality of Macro Probabilities’. in _Probability in Science_, Ellery Eells and James H. Fetzer (eds.), Dordrecht: Springer, 133–61, \[[Preprint available online](http://philosophy.wisc.edu/sober/reality%20of%20macro%20probs.pdf)]
* Stalnaker, Robert, 1978, ‘Assertion’. in P. Cole (ed), _Syntax and Semantics 9_, New York: New York Academic Press, 315–32.
* Strevens, Michael, 1999, ‘Objective Probability as a Guide to the World’, _Philosophical Studies_, 95: 243–75.
* Suppes, Patrick, 1984, _Probabilistic Metaphysics_, Oxford: Blackwell.
* Talbott, William, 2008, ‘Bayesian Epistemology’, in _The Stanford Encyclopedia of Philosophy_ (Fall 2008 edition), Edward N. Zalta (ed.), URL =<[Bayesian Epistemology (Stanford Encyclopedia of Philosophy/Fall 2008 Edition)](https://plato.stanford.edu/archives/fall2008/entries/epistemology-bayesian/)>.
* Thau, Michael, 1994, ‘Undermining and Admissibility’, _Mind_, 103: 491–503.
* van Lambalgen, Michiel, 1987a, _Random Sequences_, Ph.D. thesis, University of Amsterdam, [\[Available online\]](http://www.researchgate.net/publication/2559809\_Random\_Sequences/file/e0b49522df22640b50.pdf).
* –––, 1987b, ‘Von Mises’ Definition of Random Sequences Revisited’, _Journal of Symbolic Logic_, 52: 725–55.
* –––, 1995, ‘Randomness and Infinity’, Tech. Rep. ML-1995-01, ILLC, University of Amsterdam, URL = \[[Available online](http://www.illc.uva.nl/Publications/ResearchReports/ML-1995-01.text.ps.gz) (in compressed Postscript)].
* Venn, John, 1876, _The Logic of Chance_, London: Macmillan and Co., 2nd edition.
* Ville, J., 1939, _Étude Critique de la Notion Collectif_, Paris: Gauthier-Villars.
* von Mises, Richard, 1941, ‘On the Foundations of Probability and Statistics’, _Annals of Mathematical Statistics_, 12: 191–205.
* ––– 1957, _Probability, Statistics and Truth_. New York: Dover.
* Wald, Abraham, 1938, ‘Der Widerspruchsfreiheit des Kollektivbegriffes’, _Actualités Scientifique et Industrielles_, 735: 79–99.
* Wallace, David, 2007, ‘Quantum Probability from Subjective Likelihood: Improving on Deutsch’s Proof of the Probability Rule’. _Studies in History and Philosophy of Modern Physics_, 38: 311–32.
* Wang, Yongge, 1996, _Randomness and Complexity_, Ph.D. Thesis, University of Heidelberg, [Available online](http://webpages.uncc.edu/yonwang/papers/thesis.pdf)].
* Weatherson, Brian, 2010 ‘David Lewis’, _The Stanford Encyclopedia of Philosophy_ (Summer 2010 Edition), Edward N. Zalta (ed.), URL =<[David Lewis (Stanford Encyclopedia of Philosophy/Summer 2010 Edition)](https://plato.stanford.edu/archives/sum2010/entries/david-lewis/)>.
* Weiner, Matthew and Nuel Belnap, 2006, ‘How Causal Probabilities Might Fit Into Our Objectively Indeterministic World’, _Synthese_ 149(1): 1–36.
* Werndl, Charlotte, 2009, ‘What Are the New Implications of Chaos for Unpredictability?’ _British Journal for the Philosophy of Science_, 60: 195–220.
* Williams, J. R. G., 2008, ‘Chances, Counterfactuals, and Similarity’, _Philosophy and Phenomenological Research_, 77: 385–420.
* Williamson, Timothy (2006), ‘Indicative Versus Subjunctive Conditionals, Congruential Versus Non-Hyperintensional Contexts’, _Philosophical Issues_, 16: 310–33.
* –––, 2007, ‘How Probable is an Infinite Sequence of Heads?’ _Analysis_, 67: 173–80.

### Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=chance-randomness).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------ |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/chance-randomness/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=chance-randomness\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](http://philpapers.org/sep/chance-randomness/) at [PhilPapers](http://philpapers.org/), with links to its database.                            |

### Other Internet Resources

* Brattka, Vasco, Joseph S. Miller and André Nies, 2011, ‘Randomness and Differentiability’ arXiv:1104.4465 [\[Available online\]](http://arxiv.org/pdf/1104.4465v2)
* Kautz, S., 1991, [_Degrees of Random Sets_](http://www.cs.iastate.edu/\~smkautz/papers/thesis.pdf), Ph.D. Thesis, Cornell University.
* Lieb, E. H., Daniel Osherson, and Scott Weinstein, 2006, ‘Elementary proof of a theorem of Jean Ville’ arXiv:cs/0607054v1 [\[Available online\]](http://arxiv.org/abs/cs/0607054).
* Nies, André, 2011, ‘Randomness and computable analysis: Results and open questions’, talk at Computability, Complexity and Randomness, Cape Town, [\[Slides Available Online\]](http://dl.dropbox.com/u/370127/talks/RandomnessComputableAnalysisNies.pdf).
* [Norton’s Dome](http://www.pitt.edu/\~jdnorton/Goodies/Dome/index.html)
* Reaber, Grant, 2010, ‘[The Deference-Based Conception of Rational Belief Updating](http://fitelson.org/few/few\_10/reaber.pdf)’.
* Reimann, Jan, and Theodore A. Slaman, 2008, ‘[Measures and Their Random Reals](http://arxiv.org/abs/0802.2705v1).’
* Rute, Jason, 2011, ‘Randomness and the Lebesgue Differentiation Theorem’, talk at Southern Wisconsin Logic Colloquium, [\[Slides available online\]](http://www.math.cmu.edu/\~jrute/talks/rute\_2011\_05\_SWLC.pdf).

### Related Entries

[Bell’s Theorem](https://plato.stanford.edu/entries/bell-theorem/) | [chaos](https://plato.stanford.edu/entries/chaos/) | [computability and complexity](https://plato.stanford.edu/entries/computability/) | [determinism: causal](https://plato.stanford.edu/entries/determinism-causal/) | [epistemology: Bayesian](https://plato.stanford.edu/entries/epistemology-bayesian/) | [Lewis, David](https://plato.stanford.edu/entries/david-lewis/) | [probability, interpretations of](https://plato.stanford.edu/entries/probability-interpret/) | [statistical physics: philosophy of statistical mechanics](https://plato.stanford.edu/entries/statphys-statmech/) | [time: thermodynamic asymmetry in](https://plato.stanford.edu/entries/time-thermo/)

#### Acknowledgments

Thanks to audiences at the Sigma Group at the LSE, Leeds HPS, and the first year seminar in Oxford, for comments on presentations of parts of this material, and to Alan Hájek, Chris Porter, and Fred Kroon for extensive and very helpful comments on a draft entry. (In particular, the argument of supplement [A.2](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/basic-chance.html#A.2), note [4](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/notes.html#supplement-4) is due to Hájek.) In revising the entry, I’ve been grateful to Chris Porter for further helpful comments and pointers to some of the recent literature. The ‘pluralist’ approach mentioned in supplement [B.1.2](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/algorithmic-randomness.html#B.1.2) is due to him, as in the broad outlines of the argument of [B.1.3](https://plato.stanford.edu/entries/chance-randomness/algorithmic-randomness.html#B.1.3).

[Copyright © 2018](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
[Antony Eagle](http://antonyeagle.org/) <[_antony.eagle@adelaide.edu.au_](mailto:antony%2eeagle%40adelaide%2eedu%2eau)>
